［香港］［長篇］［科幻］叛神革命

各位巴打絲打你地好，眼見依家香港社會情況，小弟十分無奈

我細膽，並唔係走到最前線嘅一群，所以希望略盡綿力，以文字鼓勵一眾年青人同埋手足

希望你地覺得攰時，想暫時挑避抗爭運動時，休息一下，可以睇一睇呢個post

呢次係小弟我第一次打小說，甚至係借細佬ac出post，若有文筆差、錯別字等等煩請見諒

我希望各位巴打絲打睇過之後，有咩意見都可以留言，甚至對故事發展有諗法，亦都歡迎留言

呢個故事仲係開始階段，隨時都可以將各位嘅想法加到故事中

唔講太多，容我最後講一句，光復香港......

叛神革命

一

「叉燒飯!」茶餐廳侍應以冷漠的口吻說，把一碗叉燒飯放在少年的桌上便轉身離去。

少年望著這薄薄的叉燒及半碗的白飯，露出幸福又滿足的表情。

「老闆，現在在銅鑼灣已經沒有又便宜又好味的叉燒飯，只需要一百元，除了這裡我找不到其他！」少年轉身向着正在斬叉燒的老闆說「你不要那麼快退休，我會餓死的！」

「大家都是香港人，還做得住就不用收那麼貴，我這種人讀得書少，不懂經營，就當作回饋社會吧！」老闆一路斬着叉燒說「這樣的一個政府，我們唯有靠自己。除非炸了我這間舖，否則我都會一路做下去。」

少年露出感動的表情向老闆點了點頭。

「喂，阿蛋！」少年的同事叫了他一聲。

「什麼事啊師兄？」阿蛋把頭轉回來。

「快點趁熱食，叉燒飯要夠熱才好吃。」同事放了一羹飯入口中。「週末過得愉快嗎？」

「星期五OT到九時，回到家已經十時半，然後便攤在沙發上昏迷至星期六的七時，是晚上七時啊，你可以想像我有多疲累。」

「剛入職一定要經歷這段地獄時期，我絕對明白。你才二十四歲人，有排捱！」
阿蛋露出想哭的表情。

「除了睡覺，沒有任何消遣嗎？」

「自從內聯網全面封鎖後，我最愛的線上遊戲也不能打，Netflix也不能看，只能在家中打陳舊的單機遊戲，看着4、50年前的藍光影碟，去辦大事時也不能玩手機。啊 ! 不過最近我培養出數廁所牆上的階磚格這個消遣，很容易消磨時間。」

「哈哈，你真是很有趣......但又很悲哀。」

同事長嘆了一聲後「真懷念以前的香港。」

阿蛋點頭認同，然後咳了幾聲。

「叫你母親煲多點湯水給你喝吧，你這樣捱很易病。」

「我母親在我十二歲時便已經離開人世，我爸爸在十年前失蹤，所以我是由姑媽養大的。」

「對不起，對不起，提起你的傷心事。」同事露出尷尬的表情。

「不用說對不起，都過了十年，我早就習慣了。」阿蛋笑着跟同事說，但看得出笑容有點生硬。

「吃飽了，我要趁Lunch break 未完，小睡片刻。」

隨後便伏在枱上，一下子便睡着了。

同事望着立刻睡著的阿蛋，表現出敬畏的神情。「神技！」

睡夢中，阿蛋隱約聽到從很遠處傳來一聲爆炸聲。

然後又隱約聽到一些遠處的尖叫聲，他聽到有人叫他醒過來「阿蛋！阿蛋！起身啦，很...險啊！」就像在水中傳來說話的感覺。

「屌你老味個閪冚家產，真的想炸掉我間舖？！」阿蛋從語氣中聽得出是茶餐廳老闆的聲音。

呀蛋感受到有人拖着自己的身軀，拖行了數秒，終於醒了過來。

「屌你老母，咁撚好瞓嘅！」老闆氣促的說着。

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

新故, 新故, 歡迎留名!!

光復香港

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

時代革命

二

阿蛋身處茶餐廳門外，他望向右邊發現有數十名身穿白袍的人士，手上拿着棍棒，有一個甚至拿著出煙的火箭炮，正從利舞臺的方向走過來。

迷惑之際，身後傳來一聲爆炸的巨響，他整個人被吹飛了兩三米。

阿蛋被約十名白袍人士包圍了，在人群的夾縫中，他看到茶餐廳老闆跪在地上，望著火光雄雄的茶餐廳，即使看不到他的表情，也令人感到心酸。

「哼！還想逃走，你們這些垃圾，讓我以正義之名，制裁你！」其中一名看似更高級的白袍人士拿出伸縮警棍，對着阿蛋說。

阿蛋左額傳來一陣劇痛，他知道自己被揮了一棍，伴隨而來是一番拳打腳踢。
最後他想起剛才師兄那句「真懷念以前的香港。」接著便失去意識了。

阿蛋慢慢把雙眼打開，他感受到右眼有些刺痛，自己正躺在床上，天花卻比自己家中的來得更高。

他發現自己身旁坐着一位戴眼鏡的女人，身穿白袍，裡面是黑色T恤，正在看着雜誌，是一本殘舊的科學雜誌。

他對上了眼鏡女銳利的眼神，眼鏡女隨即站起來走到門邊，開門大叫了一聲。「丘子儒！」

眼鏡女離開了房間，跟他擦身而過是一名強壯，皮膚黝黑的少年，身穿黑食緊身運動背心，露出粗壯的手臂，頂著厚大的胸脯，帶着開朗的笑容進入房間望着阿蛋。

「你終於醒了，幸好傷勢不是太嚴重。我叫丘子儒，你可以叫我子儒。你叫什麼名字？」
阿蛋稍為清醒，發現自己的手腳被手銬腳鐐固定在床上。

子儒發現到阿蛋驚慌的神情，嘗試安撫他。

「這是安全措施，若我們覺得你沒有敵意便會把你放走。你現在是身處一間工廠之內，這裡是改裝後的獨立病房，請你放心，我們不會傷害你的！」

阿蛋稍為放下戒心。「我叫阿蛋。」

「阿蛋，你的名字很有趣。你最後的記憶是什麼？」

「我記得被茶餐廳老闆拖到街上，然後便看見一群白袍人士對着我拳打腳踢，很快便失去意識了。」

「原來如此，所以你不記得你後來所做的事？」

「我都已經失去意識了，還能做什麼事情？」阿蛋的左下顎刺痛了一下。「你不會是那些白袍人士的同夥吧？」

子儒突然一拳打穿了病人桌。

願榮光歸香港

915見

文呢

三

「我和那些人絕對不是同夥，我們與他們勢不兩立。」

子儒發現阿蛋驚訝的表情，感到抱歉。
「對不起。那些白袍人士被稱為使徒，隸屬於名為NCU的一個宗教團體。全名為New Christian Union。」

阿蛋突然醒起。「有時在街上也會看見這些白袍人士，但像當時那麼多人，卻從未見過。」

「他們一般會安排兩個使徒為一組到街上巡邏，在現今這個警隊名存實亡的社會，他們擔當着維持所謂的『正義』這個重任。」

「他們拿着武器在街上行走，甚至連火箭炮也有，政府為什麼能無動於衷？」

「NCU在10年前成立，發展至今，已經是一個有着三萬成員的龐大組織。他們推崇不同宗教的相互交流，所以成員包括各個宗教的信徒，除了主要的基督教外，還有佛教、天主教、印度教等等。有很多商人及政府官員都加入了NCU，成員早已滲透整個政府，政府絕對是默許了他們的所作所為。」

「我從來都不知道香港原來有這樣的一個龐大組織。」

「他們平常不太高調，上次你遇到了特攻小隊出動，才會看見這樣多的使徙。他們本着正義之名定立了一套教團的規條，成員們都要極度尊重及遵守該些規條，若有使徒犯規，他們對自己人的制裁也絕不手軟。他們甚至......」

阿蛋發現子儒再次怒火中燒，但他強忍著繼續說。

「對不起，我有點激動。」

「明白。那為什麼他們要攻擊我？」

「可能因為你剛巧穿着黑色衣服。」子儒指著阿蛋的上身，他穿著黑色Polo恤, 左胸口印著燃燒中的火柴圖案。

「BWMF大部分成員都會穿上黑色衣服，方便在行動中辨認大家。」

眼鏡女再次進入房間，他說廠長想見這位少年。

「原來他叫阿蛋啊！」子儒興奮地為眼鏡女介紹阿蛋。

眼鏡女目無表情地離開了房間。

「不要見怪，她一向都是這個格調。」

眼鏡女又再次進入房間，他推着輪椅放到床邊，並拿出鎖匙為阿蛋解開了手銬腳鐐。

「能自己下床嗎？」眼鏡女繼續以冰冷的口吻說。「這裡沒有我的事了，再見。」

「好吧，我們去見廠長，我相信他也十分期待能與你談話。」

阿蛋移動著有十多處瘀傷的身體並坐上輪椅，隨後子儒便推着阿蛋來到走廊。

轉了幾個彎，推開了一道門，那是一個很大的房間，高處有着很多大型的玻璃窗，沒有開燈，房間已經有充足光線。

阿蛋兩旁是數十名身穿黑色外衣的人，他們排列整齊，像是在鋪滿軟墊的地上練習各種武術。

「終於醒來了！」一位年約三十歲，身材勻稱，穿著中國武術家衣服，乾淨短髮的女人說。

「奕師父你好！」子儒禮貌地打招呼。

「終於醒來，要去見廠長嗎？」另一邊傳來一把雄厚的聲音，來自一位滿面白鬍子的老伯伯。

「是啊，關師父。」

子儒推著阿蛋穿過房間另一邊的門，再轉了幾個彎。

「為什麼他們都說我終於醒來了？我睡了很久嗎？」

「你睡了整整四天，今天已經是6月9日了。」

他們來到了一座大鐵門前。

子儒打開鐵門，把阿蛋推進房中央。

「我在房外等你。」隨即便轉身離開房間並關上大門。

阿蛋打量了一眼整個房間，左邊是一張長方型辦公桌，有著一般辦公桌上應有的電腦、檯燈、文具及一疊疊文件。桌上有個木箱，裝著一些長身鋼釘。

中間有道玻璃門，似是可以通到室外。

右邊連著牆是一座巨大的燃燒爐，似是燃燒著一些金屬廢料，傳出陣陣金屬燃燒的燶味及鐵銹味。

火爐旁出現了一個高大的身影，是一名大概四十歲出頭的壯健大叔。

他咬著一根鋼釘，向阿蛋走過去。行近阿蛋更顯得他身型高大，膊寬應該有阿蛋的兩倍。

大叔把咬著的鋼釘吐到桌上那個滿是鋼釘的木箱裡。

「就是你一下便擊敗了一個NCU的幹部嗎？」大叔語帶輕佻說。「你的附身神是什麼？」

阿蛋露出困惑的表情，望着這個奇怪的大叔，問着一些與自己完全無關的問題。

「你甚麼也不知道？那個能力不是你發動的？」

阿蛋聽得一頭霧水，正思考着要如何離開這個房間。

「好吧，我們有的是時間。」大叔表情放鬆下來，開始自我介紹。

光復香港，時代革命
聽日見

915見, 願榮光歸香港

練定首願榮光歸香港先!

何以 這土地 淚再流

何以 令眾人 亦憤恨

昂首 拒默沉 吶喊聲 響透

盼自由歸於這裡

四

「這間工廠的名字是Billy’s Wheelchair Manufacturing Company，簡稱BWMF。Billy 是我父親，這間廠是他的遺物，這裡除了是一間輪椅廠，更是一個同名的革命組織。」

阿蛋認真的聽著，口微微張開。

「我叫王政祖，手足們都叫我King 或廠長。相信你也發現從10年前開始，香港社會正急劇變化，由封鎖內聯網，封鎖電訊系統，政府角色弱化，香港被其他國家鎖國等等，所有都跟十年前那個全港信仰大會有關。那是2047年12月13日，這個日子，你應該有印象吧？」

阿蛋立刻全身汗毛直豎，他永遠不會忘記自己成為孤兒的這天。當天正是第十八屆全港信仰大會舉辦的日子，自從2029年政府定立了信仰評估機制後，每年都會在灣仔會議展覽中心舉辦這個大會。

阿蛋繼續回憶，他想到自己當時才中二，負責大會聯絡工作的父親帶他到會展內一間咖啡店，叫他在這裡等父親完成工作。

父親摸了一摸阿蛋的頭，向他展現了一個笑容，便轉身離開。

父親離開了不久，突然整個會場強烈震動，阿蛋嚇得站了起來，卻又被震得站不穩，跌撞在地上。

他十分驚慌，躲在咖啡桌下，突然雙眼發白，便失去意識。

「你知道那天發生了什麼事嗎？」King打斷了阿蛋的回憶。「以下我說的話，可能會有點難以置信，不過我會想辦法令你相信的。」

「不要吊我胃口，我想知道那天到底發生什麼事！」

「那天在會場內的所有人，都被不同種類的神附身了。」

阿蛋看著King平淡地說出令人難以置信的說話，自己一臉疑惑。

King繼續補充。

「神的意識與人的意識共存，所以附身者的性格或多或少會有一些轉變，所以你的父親可能也被某個神附身以致影響了他的行動，不然我相信他不會對你棄之不顧的。」

阿蛋雖感到難以置信，但卻有點兒釋懷，起碼他知道父親有機會仍然生還，也並非故意離他而去。

「但是，你真的沒有被神所附身的記憶嗎？」

「完全沒有，當日醒來後我便到處去找父親，最後入夜了，是警察聯絡了我姑媽來把我接走的。」

阿蛋很疑惑，為什麼King會認定他被神所附身。

有新文啦

何以 這恐懼 抺不走

支持你

915 915

無言感激

何以 為信念 從沒退後

何解 血在流 但邁進聲 響透

建自由 光輝香港

在晚星 墜落 徬徨午夜

五

「唔......要不然我向你說明你在街頭失去意識後，發生什麼事吧，這樣會更易令你明白。」

阿蛋擺出好奇的表情，右眼又一下刺痛，他暗自警告自己不要再有太大表情。

「我不在現場，我是看手足們的報告才得知的。當時NCU正搗破我們其中一個據點，我們的手足逃到街上......」

King 向阿蛋形容了當時的情況，使徒中有一名幹部向King 的手足投出一顆手榴彈。一名頭戴黃色頭盔，穿著實驗室眼罩，口罩，黑色背心的年青人，舉高手上的網球拍，把手榴彈拍到街的另一頭。

幹部再拿出一顆手榴彈，故意向這位黑衣人投擲過去，但再次被一擊打走。

幹部怒火中燒，表情卻突然由憤怒轉為奸笑。

他看到一旁寫着「兄弟吳記燒臘茶餐廳」，便向餐廳投擲了第三顆手榴彈，大門被炸出一個大洞，菠蘿包、蛋撻等等散落一地。

黑衣人舉起中指，繼而準備衝上前攻擊，被其他同伴制止。

旁邊另一位使徒拿出火箭炮，幹部指示他射向餐廳。

這時茶餐廳老闆剛從炸開的餐廳門，拖著阿蛋來到街上，跟飛彈擦身而過，仍然被炸飛了幾米。

「然後我被打至失去意識，你們便把我救了回來？」

King猶豫了一下。

「可以這樣說吧。」他繼續說明。「其實我們的手足正準備繼續逃走，那時不是正面交鋒的好時機。」

就在黑衣人轉身準備繼續逃走之際，其中一名女黑衣人回頭再望了一眼。

她看到阿蛋雙眼反白，背後突然出現一位中國古代男士的半透明立體影像，正打着呵欠。
突然間周圍的使徒通通倒地，不省人士，影像也隨即消失了。

黑衣女子叫停了其他手足，他們一同走向阿蛋，並把他和那名幹部一起帶走。

六

「多得你，我們才可以活捉一名NCU的幹部，你那個是什麼能力？你完全沒有印象？」

「所以是我發動了能力，打敗了這些白袍使徒嗎？」

「那個絕對是你的能力，你要相信自己。」

「與其解釋，不如讓你親身體驗吧！」King從木箱中拿起了幾根鋼釘。

突然他把鋼釘向着阿蛋臉部擲了出去。

『六國』

King以低沉的聲音說了一句。

阿蛋以手擋在臉前，他聽到幾下似是燒柴火時的霹啪聲，發現鋼釘沒有飛過來，而是一小團黑煙，飄散在他面前。

他被煙嗆到，咳了幾聲，十分疑惑。

「這是如何做到的？」

阿蛋望向King，發現他的雙眼閃著一些金光。「這是我的發動技『六國』，能把我視線內的六個無機物破壞。」

King把阿蛋推到辦公室桌前，自己則坐到另一面。「現在讓我們來傾公事吧！」

阿蛋緊張了起來。

「就如我剛才提到，BWMF是一個革命組織。我們的目的是摧毁NCU這個幕後黑手，將這裡變回以前和諧共融的香港。但是無論人數、財力及戰鬥力，我們均處於弱勢。所以我們正不斷招攬跟事件相關的附身者，尤其是像你這種擁有特殊能力的超附身者，將會為我們增加不少戰力。」

King突然嚴肅起來。「但是，加入我們將會被貫上罪名，我們有不少的手足在革命運動中被政府拘捕，有些受了重傷，甚至有些手足失去了性命。要加入我們，必須要有一定的覺悟。你意下如何？」

阿蛋露出迷惘的表情，King理解他的猶豫，叫他不用急可以回去慢慢想清楚。

這時傳來一陣叉燒的香味，他想起了茶餐廳老闆斬叉燒時的那句「我這種人讀得書少，不懂經營，就當作回饋社會吧！」

他又想起了茶餐廳老闆跪在火光前的身影。

「我要加入！」阿蛋堅定地說。

King十分意外，繼而開懷大笑，站了起來並申出右手。

『環環相扣』

阿蛋感受到有種引力把自己的右手扯向King，使他握住了King的手。

「我再一次自我介紹，我是BWMF的廠長，王政祖-King，附身神是秦始皇，歡迎你，手足！」

「我是黃希誕-阿蛋，是一個記者，請多多指教。」

「希誕，是個好名字！」King大笑了幾聲。「我剛才燒了一舊叉燒，想不想吃一點？」

阿蛋的肚子傳出咕嚕聲，兩人都大笑了起來。

阿蛋頓時感到右眼、下顎、頭部多處抽痛，看來要跟公司請幾天病假，好好休養了。

今日銅鑼灣見

七

整個房間漆黑一片，唯有房間中央的吊燈把微弱的光線照在輪椅上的那個使徒身上。

他垂下頭，大半塊面都埋在陰影下，鮮明的紅髮卻十分顯眼。

使徒雙腳被腳鐐固定在輪椅上，雙手被放左椅背後，用索帶綁緊，口部貼著膠帶。

他聽到有聲音，把頭抬起，看起來神情自若，沒有一絲不快與恐懼

黑暗中出現了另一個身影，他身材高大帶着黑色冷帽，穿黑色乾濕褸，全黑直身皮褲，神情嚴肅。

「不要嘗試發動能力，我會令到你以後再也不能說出一隻字。」黑衣人撕走使徒咀上的膠帶。

「你真是幸運，若是正常情況，可能我現在已經逃走了。」

「此話何解？難道是因爲你身上的這個東西？」黑衣人拿出被破壞了的鈕扣型發信器。「我們早就在別的地方處理好了。」

使徒露出失望的表情，突然轉為奸笑。

「最多兩個星期吧，我將會離開這裡。」

「你是十二名幹部之一的洪大佑，Judas吧，我也相信他們會想辦法奪回你這個幹部呢！」

「失敬，那你又是誰？」

「我是胡治喬，大家都叫我上將，是BWMF的偵察隊隊長，職業是獵人，附身神是二戰時期的巴頓上將，興趣是標本製作。」

「還真是詳盡的自我介紹，這麼容易把情報透露給敵人，身為偵察隊隊長好像不太稱職喔。」

「就現在我跟你位置的不同，你認為我有必要隱瞞嗎？有沒有想過，你知道得愈多，我愈有藉口......」上將做了個割喉動作。

「我知道你們組織是不敢殺人的，難道你想破戒？」

「正所謂時勢做英雄，是殺人犯還是戰場英雄，只有一線之差。」

「好吧，反正我絕不會背叛組織，你即管盡情拷問吧！正如我剛才所說，最多兩星期，請好好珍惜我們在一起的好時光吧！」

上將拿出一大樽水及一塊濕毛巾。

「姑且要看你捱不捱得過這兩星期了，哈哈哈。」

手足們食飽D, 一陣先有力行

手足們, 出門口未?一陣見

八

報館辦公室內，阿蛋正坐在電腦前工作。

坐對面的師兄站了起來，望著阿蛋說。「你那右眼好像比早上看消腫不少，應該好得七七八八。」

「是啊。手腳的瘀傷也退了，只是說話的時候下顎還是有點痛。」

「真的很對不起，那天我已經盡力想叫醒你，但情況真的很危急，我唯有自己先行離開了。」

「不用說對不起，若我連累到師兄有什麼危險，我會更加內疚。」

阿蛋其實心裡暗自慶幸有遇上當天的事件，後來被報道為「銅鑼灣血色星期一」的那天，他才會遇到BWMF的同伴，他才能重燃遇見父親的希望。

「今天的工作完成了，我下班了，明天見。」

阿蛋收拾好背包便衝衝忙忙離開公司。

他走到地鐵站，等了半個小時才等到往柴灣方向的列車。

然後在北角等了十五分鐘，上了一班往寶琳的列車。

他在油塘站又等了十五分鐘，坐上往黃埔方向的列車，還差點上錯車，始終他不太熟悉綠色線的車站。

最後坐了二十分鐘，終於到達了觀塘。

他記起了子儒教的防追蹤術，靈活穿梭於街道之間，在轉角處停留三至五秒再往回望，留意有否可疑人物。

阿蛋走到了一座深綠色工廠大廈旁，從逃生門走了進去。

北角巴絲打小心

推一推

扎醒左，又諗緊故，愈諗愈瞓唔到

推一推

九

阿蛋看一看手錶，快到八時正了，他用了差不多兩小時才到達。

他加快腳步，上了幾層樓梯，開門進入了長走廊，走廊盡頭是組織成員專用的登記櫃檯，旁邊是大型的送貨電梯，有道鐵閘攔住。

櫃檯內是一位粉紅色頭髮帶有紫色highlight的少女，她說話速度很慢。「你是，啊！你是，那個......那個打敗了一個幹部的新人。」

「我叫阿蛋。」阿蛋有些氣喘。

「不用趕，深呼吸，放鬆些。黃希誕，阿蛋。有啦！」少女敲打着鍵盤。「入電梯按8字，出電梯直走經過兩個房間轉右，盡頭再轉左，看到左手邊有道雙門便進去吧。 需要寫下來嗎？」

「不用了，謝謝你...Carrie！」阿蛋看到了櫃檯上的三角柱體名牌，繼續說：「我喜歡你的頭髮。」

「我自己也很喜歡，你真有品味。」Carrie興奮地說。

鐵閘打開了，阿蛋進入電梯，按下8字。

出了電梯，沿著Carrie 剛才的指示，很快便聽到手足們的說話聲，阿蛋推開了雙門。

這裡是上次子儒推著他經過的武術訓練場，只是這次已經入黑了，沒有了自然光，而是開滿了白光燈。

訓練場已經有數十名手足聚集，阿蛋走近了上次見過的那位短髮美人。

「奕師父你好，我是阿蛋。」

「你好，下班後又要過來，有點累吧？」

「還好，在家休息了一星期，應該可以應付得來。」

「我這個詠春基礎班也不是省油的燈，應不應付得來，一會兒你就知道。」奕師父指了指阿蛋的右手邊：「男更衣室在那邊，換好衣服我們會開始熱身。」

阿蛋走到更衣室前，發現門旁的地板上坐著一個與自己年齡相若的少年，正在打手提遊戲機。

他穿着一件灰色風衣，內膽好像是黃色的，帶着一副與他的頭部大小不成比例的耳機，正專注在遊戲機螢光幕上。

「你在玩什麼遊戲啊？」阿蛋走過去好奇的問：「我也有玩PSV喔！」

少年沒有回應。

「你...在...玩...什麼...遊戲...啊？」阿蛋加大了聲線，配合誇張的口型和手部動作說。

少年瞪了他一眼，把風衣的帽子戴上，又繼續專注打遊戲機。

「對不起。」阿蛋知道他不想被搔擾，唯有進去換衣服。

星期一雖然好難捱，但係香港人，加油

十

阿蛋換好黑色T恤及運動褲後，打開更衣室門，他向遊戲機螢光幕瞧了一眼，興奮地說：「這不是MonHunt F ZZ 嗎？這可是線上遊戲，為什麼你能玩？」

少年心想這個人應該是電玩愛好者，給個面子，稍稍回應一下吧。

「我改裝了遊戲硬碟內的保險設定，把要網絡下載的資料都放進去，便能單機使用。」少年故作平常地說。

「很利害呢！我有它的下一代MonHunt F ZZZ，可惜打到最終Boss前，政府竟然全面封鎖互聯網，簡直叫人飲恨！」

「你竟然有ZZZ?! 」少年露出羨慕的目光。

「阿蛋！杰！你們準備好就過來做熱身，很快要開始訓練了！」奕師父把微曲的雙手放咀邊，做出大聲公的形狀來呼叫他們。

「阿蛋？很奇怪的名字。」杰輕笑了一聲。

「你叫杰嗎？多多指教。」

「你先過去，我還要換衣服。」

「為什麼你坐在更衣室前卻不入去換衣服呢？」

杰有點緊張的答道：「我...不太喜歡...別人看到我的身體。」

「噢，明白。那待會見。」阿蛋沒有想太多，心想他家大概是典型怕生的那類人。

阿蛋走到軟墊上，開始跟著奕師父做一些拉筋動作，沒過多久杰便加入了，就站到阿蛋左邊。

他換了黑色長袖T恤，右手手腕帶着護腕，仔細看他的臉有點蒼白瘦削，髮色微啡，神情有點不自在。

「歡迎大家，我是這個詠春基礎班的導師，奕德玲，可以叫我奕師父。」

奕師父面帶笑容，對著面前大約二十多個學徒，自信的說：「詠春拳是以實際的拳術戰鬥理論為主軸，以身體結構、關節及流體力學作鑽研改進，甚至包含了許多哲學元素在套路之間.......」

簡單介紹完理論，便開始坐馬練習，然後到介紹小念頭。

「小念頭為詠春拳的第一套套路，意思是念頭正，終身正。讓我們開始練習吧，兩人一組。」

阿蛋與杰一組，他們學識了小念頭第一節。

「二字拑羊馬、下交叉耕手還是上交叉？」

「二字拑羊馬、下交叉耕手、上交叉耕手、收拳」杰確定地回答：「再來是日字衝拳、一攤三伏......」

第一堂完結，兩人都滿頭大汗，累死了。

「大家今天都表現得很好，記得回家要複習口訣，兩星期後見。BWMF!」奕師父用右手擺出反手的OK手勢，放在左胸上作告別。

阿蛋喘著氣問：「你也是明天上基礎體能訓練嗎？」

「我是後天下午的班。」

「噢，可惜了。21日你會回來出席新成員大會吧？」

「唔，我有空。」

「那星期四見吧，我到時把ZZZ帶過來給你，你幫我改裝吧！」

「好，我還可以把資料複製到我的遊戲硬碟，我們可以藍芽連線殺新怪。」

「正啊！正啊！到時集會所見。」

阿蛋帶著疲累的身軀離開了大廈，他很慶幸結識了新朋友，又段練了身體，過了充實的一天。

五大訴求

十一

幸好他住將軍澳，從BWMF回家不算太遠。

他一回到家便攤在床上睡死了，睡夢中，他聽到一把沉穩的男人聲，他不是第一次聽到這個聲音。

「你需要我的力量嗎？」

「你……是誰？」

「我一直在你體內，你不會不知道吧？」

「但是，你只在我夢中啊！」

「哈哈，因為我的特性，我也只能出現在你夢中啊。」

「你...是我的附身神嗎？」

「當然。」

「所以，上星期一那天，是你救了我嗎？」

「我們共用一個肉身，總不能袖手旁觀吧！」

「就像King所說，我也能發動技能嗎？」

「少年，當然可以，只要你需要這個力量，而非用於邪門歪道。」

「所以你究竟是誰？」

突然漆黑中出現了一名中國古代男人，鬍子很長，頭上有個髻，眼皮有點下墜。

「我是......」古代男子慈祥地咧嘴一笑。

「咇...咇...咇...咇...咇...」

阿蛋彈了起床，按熄了鬧鐘。

他迷迷糊糊地起床刷牙梳洗，努力回想夢中出現的景象。

「是姓朱嗎？ 還是歐？好像都不是......」

睡前推一推

再推一推

十二

又下班了，阿蛋沿着昨天的路線到達了大廈門外，今天比昨天早了十五分鐘。

「你好，Carrie.」

「你好，阿蛋。」Carrie敲打了幾下鍵盤。「連續兩天上訓練班嗎？應付得來嗎？」

「應該可以吧。」

Carrie望了一眼電腦螢幕，稍為放心說：「你今天的導師是子儒，他應該能好好照顧你的。」

「不要看他平常傻傻的，他可是我們最年青的導師，教學起上來連其他導師都自愧不如呢。」

「子儒我認識他，第一天就是他帶我去見King的。」

「喔！沒有被廠長嚇到吧？他雖然長着一張壞人臉，但他其實十分照顧手足的，是個大好人呢。」

「一開始的確有被嚇到，但後來我會加入也是因為他，我欣賞他的抱負及領導能力。」

「我們這裡還有很多好人，也有很多有趣的人，你慢慢會認識到。」

「我想也是。」

今天的路線跟昨天一樣，只是今天是10樓。

訓練場大小跟昨天也一樣，但這裡擺滿了健身器材。

「阿蛋！」一進門便看見子儒帶著招牌的陽光笑容跑了過來。

「哈囉，子儒。」阿蛋也很開心看見認識的人。

「是不是很驚訝呢，我是這個基礎體能班的導師喔！」

「剛才在樓下Carrie已經有提過，她讚你是好導師。」

「好導師嗎？我覺得是互相學習吧。不說太多了，你先去更衣吧，然後我們做些熱身。」

阿蛋換上另一件黑色T恤，他特別翻找了家中全部的黑色衣服，並把它們放在同一格櫃桶內。

他換完衣服，離開更衣室，看見子儒正在跟一個少女爭執。

五大訴求， 缺一不可

推
樓主加油

感激，我準備一陣再出文啦，要追呀！

十三

「我已經有外面劍擊隊的訓練，入面已包含這些類似的基礎訓練。」少女說話很快，聲調很高，可能因為她很激動。「若我再操練，一定會長肌肉，我不想我手臂變粗和變成一舊舊，可否不要逼我上這班啊？」

「但是基礎體能班是新成員必上的一課，除了體能練習也會包括簡單防身術，絕對跟你外面上的不同啊！」子儒有點不奈煩地回答。

「另外，這些器材多久清洗一次？我才不要跟別人共用這些器材，我不想觸摸到大叔們的臭汗。」

旁邊幾位中年的新男成員露出中箭的表情。

「另外，若果我上堂，下堂後有乾蒸房及濕蒸房供我使用嗎？」

「這裡不是私人會所或健身中心啊大小姐！」

「那是對訓練有幫助的，熱力能擴張毛孔，促進排汗。 另外，我不叫大小姐，我有名字的，文明明。你聽得明嗎？」

「好吧好吧，我會跟組織管理層反映，考慮加建乾蒸房及濕蒸房，這樣你滿意嗎？」

「明明要有自己一套健身器材才夠衛生。」

「為什麼你不用『我』而直接用自己名字來開頭？不是在扮可愛吧！」子儒找到破綻，乘虛而入。

「我哪有？我是說明明要有自己一套健身器材才夠衛生，有錯嗎？哪來扮可愛？」

「你不是說你叫明明嗎？」

「我叫明明，第二個『明』字高入聲。我頭先講明明，兩個字同音都係低去聲。」

「啊......廣東話拼音？這個女人很煩啊！！！」

「是你話我先，我只是澄清罷了！我應該比你大，你要尊重我，怎能說出這種話，太過份了......」

「仲煩過我媽！」

「你......」

「你們一人少句吧！」阿蛋忍不住做架兩。

「要開始上堂啦，各位學員做好熱身便可以過來我這邊。」子儒懶理明明，拿起通告板，指示學員們走到臥推凳前。「說到做gym, 相信很多人都知道，除了表面的肌肉，我們還有......」

Tea time. 推一推

今晚再post 多一次

十四

子儒讓每個學員都在他面前使用器械，然後在通告板的表格上填上每個學員需要重點訓練的地方。

錯誤的姿勢、本身的傷患、勉強的動作都逃不過子儒雙眼。

他都會一一指正，而且態度謙卑，突然又會有講有笑，氣氛輕鬆自在。

「我明白為什麼Carrie讚子儒是好導師了。」阿蛋觀察了一段時間，很快便得出結論。

「你在跟誰說話？他本來就是健身教練，當然能做到這種程度啊！」明明原來一直站在阿蛋附近。「至於好導師，他還差得遠吧，沒有耐性又沒有紳士風度，討厭！」

「哈囉，你叫明明吧？我叫阿蛋。」

「哇，你的名字感覺很好吃。」明明晚餐吃不太飽。

阿蛋不知如何回應，便隨便開了個話題：「啊！你剛才說過你在外面有其他訓練，那是什麼？」

「我是香港西洋劍擊隊的訓練生，所以隊內會有訓練和練習賽。」

「香港隊？！很利害呢！」

「唉......虛名罷了。鎖國後的香港運動員，只是有錢人們的表演者。不能與別國比賽，只是在宴會，慶祝活動中作表演賽，都不知道算不算是運動員了。」

「聽落真是有點悲哀......」

「他們說會摧毁NCU, 回復成從前香港的樣子，這樣鎖國便會解除吧！這就是我加入的理由了。」

「鎖國引起的資源短缺，我想除了那些超級富豪外，每個香港人都感受到影響有多大，香港人現在只能靠自己了。」

「我們還有BWMF的手足可以互相依靠，不用太灰，不過有部分人就不太靠得住。」

阿蛋知道她在說子儒，嘗試為子儒講好說話。

「子儒雖然有時脾氣不好，一般情況下都很有耐性，你看其他學員也跟他氣氛良好啊！」

「所以又是我的問題嗎？為什麼他對其他學員這麼有耐性，對我卻這麼惡劣？明明我已經有在控制，說話前想多一秒，明明我有提醒自己不能再衝口而出啊，我又成為大家討厭的對象嗎？！」

明明似是想到一些往事，有些熱淚盈眶。

「才不是呢！至少我不討厭你啊，你會去介意別人對你的看法，就證明你有去為其他人設想啊。可能大家未夠認識你，才會對你有誤會吧！」

「唔......你說得有道理，多謝你阿蛋。但事先聲明，你不是我喜歡的類型喔，你對我好我也不會以身相許的。」

「吓？？？那......那不是浪費了我一番心機？」

兩人大笑了起來。

子儒望了過去，剛好跟明明的眼神對上，便立刻別過頭去指導其他學員。

明明也別過頭，鼓起泡腮，面頰有點泛紅。

阿蛋看到這一幕，口部微張，心想：「難道明明喜歡的類型......」

十五

連續上了詠春班及體能訓練後，今晚終於可以稍昨休息。

下班後回到家的阿蛋，在電視櫃內翻找，終於找到那隻 ‘MonHunt F ZZZ’ 的遊戲硬碟。

他跟杰說好要一起殺怪，這使他十分期待。

值得期待的，還有明天的新成員大會，也是基本裝備派發的日子，感覺是過了新成員大會，才正式算是BWMF的一員。

阿蛋洗完澡便立刻跳到床上，不一會兒便進入夢鄉了。

「今晚有點早喔。很累嗎？」又是那把沉穩的男人聲。

「又是你嗎？的確有點累，但卻很實在。」

「那不錯喔！」又再次出現了古代男人的身影。

「結識了一些新朋友，即使回到家，感覺也沒有以前那麼寂莫。」

「不錯！不錯！為了這些新朋友，你願意放棄平凡的生活，跟他們一起上前線嗎？」古代男子用手指不經意地玩弄著自己的長鬍子。

「我已經有心理準備。」

「繼續上次的話題，你......需要我的力量嗎？」古代男子嚴肅起來問道。

「我需要！」阿蛋也很堅定地回答。

「哈哈，你將會變得不平凡，再也不能回頭，你確定？」

「我確定。」

「好，我的名字是......」

有冇人追緊？？如果追緊又估唔估到個古代男子係邊個歷史人物呀？

諸葛亮？

估係周公
樓主加油

諸葛亮好快會出現！至於係唔係周公，未來幾日就會揭曉😝

Carrie

Carrie 嘅藍本係打扮誇張嘅可愛日系少女wor!! 唔啱你口味？

主角話聽到個朱字 會唔會朱元璋

諗起嗰件Carrie

無諗過tim, 因為佢性格上係以我一個叫Carrie 嘅朋友做參考，所以完全冇諗起個件人神共憤嘅Carrie, 抺左佢

唔唔，呢幾日會揭曉

十六

阿蛋在工業區的轉角停了幾秒，再轉頭回望，街上空無一人。

阿蛋走進了BWMF, 走到成員櫃檯。

「你首先...你可以去7樓的裝備倉領取新成員的基本裝備，然後到訓練場的更衣室換衣服，大會將會在8時正在8樓的訓練場開始......」Carrie 詳細地說明。

「好的，所以我先到裝備倉，再到8樓的更衣室。」

「預先恭喜你，歡迎加入BWMF。」Carrie 站了起來，隔著玻璃向阿蛋比了個BWMF的手勢。「今天看起來有點不一樣喔。」

「多謝你！」阿蛋回敬了同樣的手勢，就是那個右手反手OK再放左胸上，以表示同伴間的敬意或道別前祝對方好運的意思。

他還是那個他，但卻又明白到自己有些不一樣了。

他走到了裝備倉前，身為電玩愛好者，總會對「裝備」有無限的憧憬。

這次是現實世界的裝備，是要穿在自己身上的裝備，阿蛋他有點興奮。

進入裝備倉，面前是貫通房間左右兩面牆壁的寬闊櫃檯，櫃檯後方是個頭髮有點亂的曲髮男人，身穿黑色有櫻花圖案的日式浴衣。

「是來拿新人裝備嗎？」曲髮男人已經開始在後方一排排的鐵架上翻找，發出木屐走在地上的聲音。「名字呢？」

「黃希誕。你是......」

「裝備倉負責人，浦原櫻士，叫我櫻士吧。」

「你是日本人嗎？你廣東話說得很好呢！」

「啊囉...我在香港長大的，父親是日本人，在日本出生但很早便來港生活了。」

「我是切切實實的香港人喔！」櫻士熟手地把裝備排在櫃檯上。

「這些就是你的裝備了。」

櫃檯上放了一件摺好的黑色T恤及黑色legging，感覺不是全綿的，上面擺了個工程用的黃色頭盔，旁邊放了個實驗室用的透明眼罩和一個黑色口罩，耳朵位置好像有個膠的加固配件。另一邊放著一支鋼管、一個Decathlon黑色背包、一部很舊式的手提電話和一張紙條。

返工有D眼瞓，推一推！

收工，再推一推

諗緊今晚出多篇定聽日先出

十七

櫻士看穿了阿蛋失望的表情，為他再作說明：「不要少看這些裝備喔！這件黑色Tee及legging有防刀刺的功能，而且能輕微吸震，最特別是這件Tee……」

櫻士把手伸到T恤下擺的駁口處，突然間整件T恤變成黃色。

「這是怎樣做到的？！」阿蛋十分驚訝，當櫻士再把衣服轉了幾種顏色，他更是急不及待衝上前嘗試這個玩意。

「這是廠長跟內地一家戲服製造商去合作的成果，鎖國後已經不能再生產了，你要珍惜它啊。變色功能對於逃走時混入人群及潛入任務都很有用，另外，這個眼罩......」

櫻士仔細地解釋每一樣裝備的特別之處，看似平凡的裝備原來都有些特別功能。

「這個殘舊的電話有什麼特別嗎？」阿蛋好奇地問。

「這款Nokia 3310, 已經輸入了組織管理層和一些重要部門的電話，旁邊那張紙條寫上了對應的代號，記熟了便燒毀它吧。」

「電話？電訊系統不是已經全面封鎖嗎？」

「一般情況下是全面封鎖的，但我們有位成員的技能，能讓我們以短訊互通消息，詳情我就不解釋太多了。」

「這個也太好了吧！雖然只是短訊，能通訊的感覺實在不錯。」

「但這個電話只可以在緊急情況下使用，一般任務期間都是用這個口罩作通訊，這個口罩內建咪及骨傳導耳機，可用作小隊間的通訊。」

「最壞情況下，可把這部Nokia 3310作為投擲武器，效果比你想像中強呢！」櫻士眯起了眼，皮笑肉不笑地說。

阿蛋半信半疑，把裝備放進黑色背包，跟櫻士告別後便向8樓訓練場移動。

食完lunch,推一推

推推

Lm

十八

阿蛋上了一層，向著中心方向移動，他第一次用樓梯到達8樓，有點搞不清方向。

他經過了一塊大玻璃，瞧見裡面坐著一個紅髮白袍的人，他望向了自己的方向，然後又望向天花板。

阿蛋認得他是上星期一帶頭攻擊他的那名NCU幹部，他看上去很有精神，面部在吊燈的微弱光線下，仍看得出甚有光澤，完全不似是俘虜的樣子。

阿蛋好奇地嘗試開門，發現門沒有鎖，他一進去便與Judas四目交投。

「哈，原來是你嗎？看你一副弱不禁風的樣子，完全沒想到你是超附身者，是我輕敵了。」

「我當時也不知道自己是超附身者。」阿蛋擺出提防的姿勢。

「不知道自己是超附身者？從來沒有聽過，一般在十年前那天便已知道吧！」

「我是真的不知道，上星期我只是剛剛吃完飯便遇到你們，是你們胡亂地襲擊我。」

「你在這裡出現，不就是BWMF的一員嗎，裝什麼無辜啊？」

「我那時還未加入。」阿蛋心想，其實現在也未正式加入。

「喔，所以是新成員囉。一個新成員便打敗我這個幹部，你一定會備受矚目喔。」

Judas被綁在椅背後方的雙手正在不斷掙扎，想擺脫索帶。

「你不要亂動，你絕對逃不掉的。」

「是嗎，這索帶已經有點鬆了......」他繼續掙扎。

阿蛋衝到輪椅後方想查看一下。

『三十銀錢』

Judas說了一句，手裡變出一枚金黃色硬幣，並彈向阿蛋。

硬幣進入了他的胸口。

Judas命令：「轉身！」

阿蛋身體不受控制地轉了身，他再聽到硬幣彈出的聲音。

「拿起手術刀！」

阿蛋轉身後前方的鋼盤上正正有把手術刀，他拿起了手術刀，額頭的汗正一滴一滴的跌在鋼盤上。

「轉身！」

「上前！」

「切斷索帶！」

阿蛋看著一個個硬幣進入了自己身體，身體卻完全不受控制的跟著紅髮男子的命令行動。

索帶被切斷後，紅髮男子立刻傾前，似是想拆除腳鐐。

突然房門打開，上將胡治喬衝了進來，他拋開手中拿著的大水樽，從口袋拿出膠帶貼在紅髮男子的咀上。

他們連人帶椅整個翻倒在地上，Judas舉起雙手擺出投降姿勢。

「你是誰？新成員嗎？」上將問阿蛋。

阿蛋嚇得慢了半拍，口吃地回答：「我...我叫...黃希誕。那個...我是...我正要去訓練場參加...新成員大會。」

「不要擅自進入偵訊室，尤其是幹部級都是超附身者，很危險的。」

「知道！」

「出門轉右再轉左，看到雙門便是訓練場，請你立刻離開。」上將已重新用索帶綁緊紅髮男子。

離開房間前，他看見紅髮男子對自己露出奸狡的眼神。

瞓前推一推

紅色髮個神係猶大？

Bingo

推

十二門徒會陸續出場

十九

這是一個全黑的房間，靠數十個電腦螢光幕所發出的光才映照出整個房間的輪廓。

牆上有些紅色的液體，呈現飛散狀，似是血跡或是紅色的顏料。

螢幕前坐著一些控制電腦的使徒，然後其中一個使徒說：「收到求救訊號，位置是觀塘，GPS坐標是......」

後方站著的使徒戴著小偷帽和煲呔，穿著吊帶及西褲，他把帽子除下說：「準備入侵。」

回到阿蛋這邊，他離開了偵訊室，呼了一口氣，嘗試平伏心情，他跟隨上將的指示，來到了訓練場。

訓練場中後方擺放了一個講台。子儒、奕師父及上次見過的那老伯伯正在擺放椅子。

約有十多名新成員已經到達，有些在幫忙擺放椅子，有些在聊天。

他看到遠處明明在跟一個文靜的少女說話，她說到興高采烈但文靜少女也只是輕輕點頭回應，然後明明也看到阿蛋，跟他揮了揮手。

阿蛋進入男更衣室，剛好看到杰正在換衣服，他發現了阿蛋，急忙把衣服拉好。

儘管他動作已經很快，阿蛋還是看到了杰的背部有嚴重燒傷的疤痕。

「哈囉，杰...那個疤痕是......」阿蛋忍不住發問。

「喔，那是我媽媽在我小時候弄的，她不小心把滾油倒到我背脊上，已是很久以前的事了。」杰又故作平常。

「在什麼情況下會不小心把滾油倒到別人身後啊？」阿蛋不能接受。

「反正就是這樣......」

杰顯得為難，所以阿蛋也不敢再追問。

阿蛋把遊戲硬碟拿出來，一邊換衣服一邊與杰討論遊戲內容。

突然更衣室內出現警報聲。

二十

「不要，不要，我不要吃藥！」杰表現得十分害怕，躲在更衣室一角，全身顫抖。

阿蛋安撫杰，期間收到短訊，發訊人是「IA」，他記得紙條上寫著IA是Intelligence Agency, 所以是組織的情報科。

他讀了短訊，原來總部遭入侵，人數約為八十人，已經分別在8樓及地面開始侵入。

「8樓？不就是我們現在身處的樓層？」阿蛋緊張起來，看著眼前正瑟縮一角的杰，他決定出去叫支援。

這時房門打開了，阿蛋嚇了一跳，看見進來的是子儒與明明，他鬆了一口氣。

「我就說吧，阿蛋在更衣室，差點便把你遺下了！」明明表情也有點緊張。

「阿蛋，你們出去跟著奕師父及其他新成員逃走，這裡被NCU的人入侵了，他們都是武裝份子，很危險。」

警報停了，杰稍為平伏，站了起來。

「那你不逃走嗎？」阿蛋有點擔心子儒，他看得出子儒也有點害怕。

「我較擅長戰鬥，我會留下來對抗入侵者，你們快點逃走吧！」

「我不走，我也能成為戰力啊！」明明眼神堅定。

「我也不走，我也是BWMF的一員，雖然未算正式成員，但我不能看著你一個衝上前而自己逃走啊！」阿蛋口吻有點激動。

「那個，我也留下來吧......」杰已經恢復正常，雙手插在風衣袋故作鎮定。

「你們......那...你們還未算是正式成員，我不能置你們於險境當中啊！」

子儒看著三人的眼神，他知道眼前這三人雖然害怕，但已經有一定的覺悟。

「既然如此，時間無多，就在這裡舉行新成員的宣誓儀式吧！」子儒從口袋內拿出三個銀色的襟章。

「你們一句句跟著我讀，我讀到『本人』後說出你們自己的名字。」子儒安排三人排一直線。

「本人......」

「文明明。」

「黃希誕。」

「梁平杰。」

「在此宣誓，以成為組織一員為榮。」三人也跟著一句句地複讀。

「定必履行組織契約，為革命而聚集，為革命而抗爭。」

「我們或許會遇到徬徨的午夜，或許會遇到重重的迷霧...」

「但我們有勇氣與智慧，只要我們集結，定能抹走恐懼，重建自由。」

「手足們，堅硬如冰，流動如水，消失如霧。」

子儒做出反手OK手勢，放於左胸上說：「Be water! My friend!」

「Be water! My friend!」三人齊聲讀完誓詞，便正式成為BWMF的一份子。

阿蛋感到莫名的感動，從前雖參加過一些興趣團體，卻沒有一個能讓他感到如此有熱誠，如此團結。

加入BWMF相信是他第一次如此深刻地感覺到自己是一個團體的一份子，其他成員就如同伴們的稱呼「手足」般不可分割，他知道他不想失去在這裡認識的任何一位手足。

今晚會出現戰鬥場面，敬請期待

元朗加油

二十一

子儒沒有時間為三人別上襟章，所以只是分發給他們。

「好吧，我們現在組成臨時小隊，我會是前鋒也是隊長，你們要聽我指示，盡量跟在我後面不要走散。」

「他們會入侵8樓，相信是想救出他們的幹部，我們向偵訊室移動吧！」

離開更衣室到達訓練場，他們看到有約十名穿白袍的使徒被一些透明的黏液弄得不能動彈。

子儒知道是奕師父的能力，她大概正帶著其他新成員到講台後方的門逃走。

子儒走過去某幾個使徒身邊補了幾下，把他們打昏，然後向著大門前進。

他們向著同一層的偵訊室移動，阿蛋想起剛才的危機，現在卻又要主動回到偵訊室，他感到有些害怕。

他們走到一個路口，突然被敵人左右包抄，每邊約十個人。

前排的使徒都拿著槍，看見子儒他們便立刻舉起了槍。

千鈞一發之際，子儒向著右邊大叫一聲：

『己所不欲 勿施於人』

另一邊明明也向左邊大叫了一聲：

『草船借箭』

子儒那邊前排的敵人通通倒地，以子儒為中心出現了一個黃色的半球體，前排持槍的敵人都中彈了，黃色半球體反彈了使徒的子彈。

另一邊明明面前的子彈都停在空中，她揮動手指，子彈便倒轉方向，向著敵人射過去。

阿蛋看得目定口呆，看著子儒與明明雙眼均閃著金黃色的光，才發現原來他們也是超附身者。

畢竟上次在King面前沒有很清楚地了解到這些特殊能力，這可算是他頭一次感受到超附身者的能耐。

黃色半球體消失了，子儒又叫了一聲：

『定點強化』

「彈跳力強化」子儒極速衝進使徒中，他們完全反應不來。

「腕力強化」子儒向著使徒的臉部揮拳，基本上一拳便令一個使徒倒地不起，有一個更被他擊飛，差點撞上天花板。

另一邊明明拿出了西洋劍擊用的劍來對付敵人，那是稱為花劍的兢技用武器，沒有很大殺傷力。

使徒們揮舞著伸縮警棍，與明明對待。

明明身手靈活，避過了幾下棍棒，也在使徒們的頸部和關節部位留下花劍鞭打的傷痕。

但以寡敵眾，明明有點被牽制住，阿蛋立刻衝上前幫忙。

這是他有生以來第一次以武器攻擊別人，他從背包拿出鋼管，一棍揮在其中一位使徒的右手腕上，但他感覺到他有厚墊保護著手腕。

仍然有六個使徒在與明明他們交鋒，其中一個使徒突然反制阿蛋，箍住了阿蛋的頸，令他呼吸困難。

杰拋出了鋼管，正正擊中該使徒的頭部，使徒痛得退後跌撞在另一個使徒身上。

杰戰戰兢兢地上前拾回鋼管。

「他們也太難纏了吧！」明明抱怨地說。

「去死吧！」阿蛋找到其中一個使徒的破綻，一棍揮中他的頭部，他看著眼前這個人倒在地上不醒人事，右額流出鮮血。

他感到一絲快感，但很快便轉為罪惡感，他的確攻擊了這個人，甚至不知其傷勢是否嚴重，搞不好自己成了殺人兇手。

最後子儒衝了過來，一下子便把剩餘的幾個使徒打倒了。

「大家沒有受傷吧？明明做得很好，你反應很快，多得你才能同時牽制左右的包抄。那...我們繼續移動吧！」

明明有點害羞，面頰紅了起來，不過子儒已經轉身，沒有看見。

早呀！到呢一刻，有追故嘅巴絲打，估唔估到子儒同明明嘅附身神係邊個呢？

孔子。諸葛亮

呢位同學好醒目

二十二

子儒把眾人帶到偵訊室門前，那塊大玻璃被裡面的黑布擋住，已經看不到房內的景像。

『M1913』

他們聽到房內轉出一把男人聲，阿蛋認得出那是剛才偵訊室那個黑色冷帽男人的聲音。

子儒一腳踢開了門，房內有約十多名使徒，也有一些黑衣的手足在地上痛苦掙扎。阿蛋看到空中飛舞著一些軍刀，牆壁和地板都有多處紅色液體。

他看見上將的眼也沾上紅色液體，正在痛苦掙扎。

Judas並沒有被綁在輪椅上，他正拿著手槍向著上將說：「變態佬，你去死吧！」

「停手！」阿蛋也很佩服自己有這種勇氣，在這個場合竟然主動衝出來。

『夢周公』

以阿蛋為中心的地面出現了一個黃色圓陣，在圓陣範圍內的使徒都立刻倒地。其實他們都睡著了，而且是深層睡眠。

Judas對阿蛋有所警戒，所以在他說出技能名稱時便立刻帶著那個戴小偷帽的使徒退到牆角，逃離圓陣的範圍。

「飛，撤退吧！」Judas 命令戴小偷帽的使徒，他立刻除下帽子，垂直地拋出。

『帽子戲法』

帽子在牆上變成一個約兩米高的橢圓形圓陣，圓陣內是一些紫色、黑色及灰色的流體。

「後會有期。」Judas露出招牌的奸狡笑容作告別，半個身踏進橢圓形圓陣內。

上將抹走了眼上的紅色液體，稍稍恢復視力，他控制空中其中一把軍刀，射向了Judas。

軍刀割傷了Judas的小腿，然後Judas與名為飛的使徒便進入橢圓形圓陣，憑空消失了。

阿蛋放鬆下來，整個人跪坐在地上。

「阿蛋，你的發動技很厲害呢！」子儒走上前，興奮地稱讚。「夢周公？難道你的附身神是......」

「是周公...周公旦。」

回答後阿蛋便昏睡過去了。

答案已經揭曉，係周公，相信有D心水清嘅巴絲都已經估到，請繼續多多支持

黨鐵可恥

二十三

Judas 與飛走在一條中世紀裝潢的走廊上，兩旁都是羅馬式的圓柱。

「你為什麼花這麼長的時間才來救我？」Judas抱怨道。

「你也知道我去了中東作外交事務和石油交易吧？我剛回來兩天罷了！」

「你情報部的下屬都是垃圾嗎？」

「他們已經從你被破壞的鈕扣形發訊器推斷出幾個懷疑是BWMF據點的場所啊，只差最後的確認程序，我們便能進行救援。」

「哼！多得我成功掙脫，按下鞋邊的求救訊號發射裝置，你們才找得到我吧！」

「你要這樣說，我也無話可說。但我最好奇的是，為什麼你做了快兩星期俘虜，非但沒有任何損傷，看上去比以前還要容光煥發呢？」

Judas像是被戳到痛處，但也只可照直回答：「胡治喬那個變態佬，他身為一個大叔卻用少女般單純的眼神，用濕布來替我抹身、梳理頭髮，甚至幫我敷面膜，做面部按摩等等噁心行為！！」

飛做出噴水的動作，笑得不受控制。

「簡直就比拷問更令人難受，可說是性侵犯！奇怪的是他完全沒有問過我一條關於NCU的問題，根本不似要從我身上得到任何情報。」

「我想沒有一個俘虜能像你這麼享受吧！簡直是放了個長假啊！恭喜你啊！」飛隨手變出了一個小禮炮，噴出了彩帶和紙碎，身為魔術師，他身上藏了不少小道具。

「收聲吧！」Judas反了個白眼。

他們走到了一個似是歐洲大教堂的華麗大門前，門的左右兩邊分別擺放了耶穌和聖母瑪利亞的雕像。

進去以後，是個廣闊的大教堂，地上鋪著紅地毯，地毯兩旁鑲了金色邊，中央通道兩旁各自放了六張座椅。教堂兩旁都掛了些油燈，火光的晃動使整個教堂的光暗也隨之改變。通道盡頭有一張似是皇座的大班椅，背後有華麗的彩色玻璃壁畫透出七彩的光芒。

「噢，歡迎回來啊，Judas!」一名清爽短髮，樣子長得不錯的使徒第一個發聲，他坐在最近大門的椅子上。

「少來吧楊烈偉，你是最不想我回來的一個吧！」Judas反了個白眼。

「真話不要這麼容易說出口啊Judas。難道...你在囚期間對他們也說了許多真話嗎？」另一名滿面鬍渣，戴著無鏡框圓眼鏡的男人笑著問。

「你放心，我完全沒有透露任何關於NCU的情報。你們兩兄弟少在這裡單單打打。」

「什麼啊？我都還沒有出聲！」另一個與鬍渣使徒長得一模一樣但沒有戴眼鏡的使徒表示無辜。

「你兩兄弟根本一個德行。」Judas不省他們說話的態度，又反了個白眼。

「你們成熟點吧，這麼多年，都沒有身為幹部的樣子。」坐在最近皇座的一名衣著光鮮的使徒出面勸導。

「磯法，你又不是第一次主持幹部會議，都知道他們就是這副德行啊！」對面一位穿麵包師父白袍，膚色白哲的使徒加入對話。

「難得開一次幹部會議，只有一半人出席，其他人是有多忙啊？」磯法抱怨道。

「大概有一半人有任務在身，另一半已經上床睡覺了吧，畢竟這次是成功救回Judas而召開的臨時會議啊，也不能要求太多。」麵包師父使徒為其他人解釋。

「出席率最低的你兩兄弟竟然在這次的臨時會議都出席，我真有點意想不到呢。」楊烈偉擺出不解的表情。

「我們擔心Judas嘛！」孖生兄弟齊聲地說。

「少來吧！你們以為可以看到我失魂落魄、衣衫襤褸地回來，才過來趁熱鬧吧！」

兩兄弟打量著Judas, 不掩飾地露出失望的表情。

「你兩個的表情，看著便無名火起！」Judas 忍無可忍，擺起架勢準備攻擊。

『三十銀錢』

Judas手裡出現數枚硬幣，同時向著兄弟兩人投擲出去。

兩兄弟反應都很快，通通避開了，硬幣撞在椅子上再跌落地面消失了。

『撒瑪利亞的制裁』

戴眼鏡的哥哥發動了技能，空中出現了約十個紅色圓形，向著地面落雷。

幹部們都站了起來，逃離技能範圍，以免被落雷擊中。

『啟示錄』

沒戴眼鏡的弟弟也發動了技能，地面出現了約十個綠色圓形，圓形內的地面整個凹陷了，出現一個個坑洞。

Judas一隻腳踩進了凹陷的地面，整個人失平衡跌進坑洞中。

飛及時把Judas拉了出來，一同跌坐到地上，飛的身上飛出一隻白鴿。

「Philippe, 制止他們！」磯法命令麵包師父使徒。

『倒十架』

Philippe冷靜地發動了技能，兩兄弟和Judas 被倒吊在半空中，只能不斷扭動身體。

「戴德賢、戴德本！這次大聖堂的修理費，我會叫馬局長再一次加在你們的捐獻上。」磯法訓斥兩兄弟，從他的口吻可得知這種事情已經是見怪不怪。

「使徒們，你們應該要相親相愛啊！」在皇座的椅背後，突然出現一把老人的聲音。

老人身型高挑，應該有195cm高，大概50幾歲，雖然已經滿頭白髮但面色卻很好。他頸部戴著一條銀造荊棘型的項鍊，拿著熱咖啡的手背有個正十架的紋身。

「Jon!!」幹部們看到老人都立刻低著頭，齊聲叫了老人的名字。

「大佑, 歡迎你回來！」Jon微笑著對Judas說：「要喝咖啡嗎？」

食tea 前推一推

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳五千！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

收工前推一推

如果大家覺得好睇，都想繼續追，麻煩幫幫手俾個正評啦，我會有動力D出post

瞓啦，臨瞓前推一推

二十四

「還在睡嗎？今天是重要的一天，命運的邂逅啊！」周公用沉穩的聲音說。

阿蛋打開眼睛，又一個不熟悉的天花板。

他看看床邊，又是眼鏡女在看著科學雜誌。

「命運的邂逅？」阿蛋睡眼惺忪。

「撞到頭嗎？我對小朋友沒有興趣。」眼鏡女依舊目無表情。

「對不起，當我沒有說過。這次又麻煩你了眼鏡...啊！不是，都還未知道你叫什麼名字。」

「阮昭嬅，叫我Flora。我是救傷隊的總隊長，照顧組織內的傷者是我的職責。」

「原來是這樣，我叫阿蛋。」

「我知。你這次只睡了一晚，已經恢復了嗎？」

「還有點想睡但感覺不錯。等等，所以現在是星期五嗎？幾點鐘啊？」

「對，22日的早上8時半。」

「我上班要遲到了！今天要跟師兄出外做採訪啊！」

「你肯定你可以上班？不會又突然昏倒吧？」

「我沒有問題的。」阿蛋已經起床，執拾行裝，才發現本應放在訓練場更衣室鎖櫃內的公事包和衣服都出現在床邊。

Flora看得出他的疑惑，也認為有必要向這個新手足交代一下。「BWMF總部的位置已經暴露了，我們不能再使用那裡，所以昨晚臨時成立了搬遷委員會，把物資都轉移到別處了。」

阿蛋感到有些可惜，他還蠻享受下班後在觀塘工業區穿梭，用防追蹤術查看街道等等的時光，總部也就只去了幾次。

「成員們都被暫時分配到不同的分部，你現在身處北角分部，離你工作地點和居住地區都不遠。」

「北角嗎？就在銅鑼灣與將軍澳中間啊！的確是個好位置。」

「這裡是商業大廈的寫字樓，我們只是租借了幾個單位，所以出入都要很小心，請不要提到組織名稱，成員名字等等敏感資料。」

「明白！」阿蛋把白色恤衫套在黑色Tee外，胡亂弄了一下頭髮，拿起公事包，一副準備離開的樣子。

「你真的要上班嗎？要不然我找一位手足送你吧！」Flora就是那種外冷內熱的女人，對自己的病人無微不至。「啊，可以找天蘿，她反正順路去上堂。」

Flora叫阿蛋在房間等一等便離開了。阿蛋也借這機會再整理了一下睡亂的頭髮。

「可以進來嗎？」一把清脆的聲音從門外傳來。

「可以啊。」阿蛋好奇的望著房門位置，手還在擺弄自己的頭髮。

進來的是一位與阿蛋年齡相若的短髮少女，她的劉海很長，所以用一個十架形的藍色髮夾別向左邊。

她穿著不知哪個大學學會的白色Soc Tee, 英倫風的格仔短裙及BWMF派發的那件黑色legging, 小心翼翼地進入房間。

「哈囉，我叫天蘿，你是阿蛋吧？Flora姐叫我送你上班，她擔心你又再昏倒呢！」天蘿輕輕一笑，阿蛋知道......這就是命運的邂逅了。

鄺神撐你，香港人不會怕

你寫到有《三体》嘅水平先啦

未聽過，有時間會睇睇

劉慈欣嘅《三体》都唔知，你好打極有限

我睇開翻譯小說多，大家口味唔同je, 我真係唔太打得ge

無衝突架

agger

二十五

回到剛才NCU的幹部會議，Jon了解到Judas的遭遇，相信他沒有透露出重要情報。

「雖然你因爲輕敵而被抓，但同時也暴露了他們總部的位置，這無疑是對他們的一大重創，可說是因禍得福，這次就不對你作任何懲罰。」

「感恩！」Judas鬆了一口氣。

「嘖...」楊烈偉忍不住發出不憤的一聲。

「所以你們有從總部收集到任何情報嗎？」Jon喝了一口咖啡。

飛回應：「我們兵分兩路，拾壹他帶隊負責情報收集，最好是叫他親自向你匯報，Jon!」

就在此時，大聖堂的門打開了，一位頭髮微曲，戴粗黑框眼鏡的使徒正帶著幾位部下進來。

「Jon, 拾壹前來向你匯報！」

「拾壹，你在這次行動有什麼收獲嗎？」

「我們從地面入侵，目標是King的房間，沿路打倒了一些黑衣人，問出King房間的位置，成功到達King的房間。」

「你有跟政祖交手嗎？」Jon好奇地問。

「有啊，我們最大收獲就是這個，他房間內的電腦！」拾壹讓部下上前展示電腦主機。

「相信電子情報科會從主機裡分析出他們的成員名單、據點位置等等重要情報。」拾壹有點沾沾自喜。

「你們只帶來了政祖房間內的主機嗎？」Jon手中的咖啡杯杯柄碎裂了，他放手把整個咖啡杯掉在地上，讓它碎裂一地。「怪不得你面對政祖也能全身而退。」

拾壹緊張起來，不理解自己做錯了什麼。

「立即叫家千帶同情報收集科的成員去他們總部現場！」

「好，但他應該在放假，可能要明早......」飛回應。

「請盡快吧！這是一個找到他們痛處的大好機會，不能白白浪費。」

「那個...Jon, 我相信這部主機正正有......」拾壹想為自己辯護。

「政祖是電腦白痴，他的電腦裡大概只有一些黃色影片吧！」Jon打斷了拾壹，並以看穿一切的眼神望著拾壹。

拾壹心知Jon怒火中燒，但Jon 的面上卻仍然掛著微笑，他立刻汗毛直豎，把頭低下來。

「我有點累了，這個會議就到此為止吧。入夜後讓你我說聲......」

「阿們。」眾人齊聲。

啱啱發現有個錯處，就係BWMF全名應該係Billy's Wheelchair Manufacturing Factory 而唔係文中所寫嘅Company. 咁樣簡寫先會係BWMF

另外都有一d 錯別字，希望大家見諒

幾時有文

見係你催，我今日早D放啦

二十六

「喂！喂，阿蛋！」

「啊...是！什麼事啊師兄？」

「你發什麼呆啊，我們快到了，準備下車吧。」

車廂正廣播：「下一站觀塘，Next station is Kwun Tong.」

阿蛋仍在回味今早跟天蘿在車廂內閒聊的情景，他隱約記得談話內容有關她是HKU的醫科year3學生、她家養了一隻白色小貓、她喜歡吃漢堡等等。

其他時候阿蛋都被她長長的眼睫毛、有光澤的雙唇及撥頭髮的手指所分心，根本聽不清談話內容。

只有三個地鐵站的時間，阿蛋顯然覺得時間過得太快。他回到報館後，師兄便把他拉去做特別採訪，他整個人都不在狀態。

「就是這裡，消息指是縱火案，沒有傷者，但卻找不到工廠的負責人及任何員工。」

阿蛋回過神來，自己正站在BWMF的總部前，但眼前只是一片頹垣敗瓦，到處都是燒焦的痕跡。

他彷彿看到King站在火光前的背影，正好與茶餐廳老闆的背影重疊。

這是他爸爸留給他的工廠，最後以這種形式結束，內心一定很難受。

畫面轉到總部內的偵訊室，一部分牆壁塌陷了，所以有些自然光從外面透了進來。

牆身和地板都燒得焦黑，中間放著似是半個輪椅的黑色殘骸。

一名眼大大，深啡色頭髮的白袍使徒進入了偵訊室，他示意部下們在外面等。

『大慈大悲千手千眼』

使徒的背部出現了數十隻綠色的手，手心長著眼睛，手掌向著不同方位開合，發出了像相機快門的聲響。

使徒合著眼沉思了一會，然後說：「好，下一間。」

阿蛋與師兄走進總部的殘骸中，拍了一些相片，有些樓層及房間他都還未去過，現在竟成一片頹垣敗瓦，不禁感到心酸。

然後他聽到有腳步聲，竟然是一群使徒走了過來，帶頭的是一個眼大大的使徒。

「你們是誰？記者嗎？哪間報館？」

「我們是『即場新聞』的記者，你們又是誰？」師兄不耐煩他們的高傲態度。

「我們被警方授權進行搜證，這裡隨時有塌方的危險，你們拍多幾張相片便離開吧。」

說罷使徒們便離開了，雖然他們不知道阿蛋的身份，已足夠把他嚇得一身冷汗。

回到報館，整理好資料，下班已經晚上9時多。

阿蛋想到與其自己一個吃晚飯，不如買外賣到北角分部吃，還有可能遇到天蘿。

他從北角地鐵站上到英皇道，手中拿著大家樂外賣。

他一到達英皇道，便察覺到有種異樣的氣氛。

痴痴地線

咁係科幻三大巨頭呀？老唔老撚套咗啲呀！

大大睇法呀、口味呀各有不同je

我願榮光歸 香港 完

咁我鍾意《和你飛》同《自游》

《一個都不能少》都唔錯ga

?

萬年孤寂好的

野佬，唔係送禮勤lo

呢首都好

二十七

整個街道異常安靜，鎖國後馬路上已經很少出現私家車，但也總會有一兩台有錢人的車在街上行走，但這裡一台都沒有。

明明只是9時多，商舖卻落了閘，街坊都急急腳地走入小巷或住宅內。

阿蛋留意到對面馬路有兩批穿著不同顏色衣服的人在對峙，一邊穿白衫，一邊穿淺藍色衣服，各有四、五十人，主要是30幾到50歲的一些中年男人。

最引起他注意的是淺藍色那幫人的最前面，是一個少女。

她有一頭酒紅色微曲的長髮，而且有點蓬鬆。在淺藍色T恤內是一件黑色長袖衫，黑色牛仔熱褲內是一條長網紋legging。

她穿了兩個唇環在下唇上，耳朵戴著誇張的綱圈耳環，化了個甚濃的妝，簡單地說就是一個不良少女的打扮。

「飛天北，我是個女人仔罷了，你要欺負就隨便吧，但阿姐我十二歲就出來春秧街混，有什麼風浪沒見過啊！你現在帶著這班二打六來踩我場？你嚇鬼啊？」不良少女以很有氣勢的語氣向白衣幫說。

白衣幫前排的一個惡形惡相的大叔反問她：
「你應該知道若我們『14和勝K』全員出動，你們沒有一絲勝算吧？！」

「所以你們是故意踩進我的地盤囉！你想挑起全面戰爭嗎？」

「我說是又怎樣啊？」

「好啊！來吧！我沒有在怕你的！」不良少女完全沒輸氣勢。

「來啊！」

「來啊！」白衣幫齊聲。

「來啊！」淺藍衣幫齊聲。

阿蛋看著他們「來啊！」來來回回好幾次，期待著什麼事發生，又突然醒覺到自己不應牽涉入這個黑幫打鬥之中。

正準備離開之際，他們就拿出武器衝向對方了。

雙方都拿出鐵棍，甚至長刀去攻擊對方，後排有些大叔拿出藤條，自己在後排胡亂揮舞及吶喊助威。

唯獨他又被那個不良少女吸引了注意力，她手上拿著的是兩把文具店有售的𠝹刀！

她靈活地運用著兩把𠝹刀，攻擊時伸長，防守時縮短，她精準地用簿簿的刀片去承受及錯開長刀的劈擊，對手完全不能傷她分毫。

這絕對不是一朝一夕能練成的技術，更何況施展的是一位少女。

可能是記者之魂的影響，他很想去了解這個少女到底是在一個什麼的環境下成長，他想去採訪這個不良少女。

他即使知道自己正身處危機當中，視線仍然離不開這場黑幫鬥爭，尤其對該不良少女，她的英姿讓阿蛋由衷地佩服。

不知不覺間他愈走愈前，突然不良少女一腳把那個叫飛天北的大叔踢飛到阿蛋腳下。

大叔用染滿血跡的手抓住了阿蛋的小腿，阿蛋嚇得一腳踢向那大叔的臉，使他昏了過去。

附近的一些白衣幫看到阿蛋攻擊自己的頭目，轉移衝向阿蛋。

「大獲！」阿蛋心知不妙，面對一群凶神惡煞的黑幫衝向自己，為求自保，他......

『夢周公』

整整十幾個白衣幫瞬間倒地，把不論白衣還是淺藍衣的人都嚇呆了。

淺藍衣的人回過神來，繼續向白衣幫狙擊。

眼見白衣幫前排的勇猛派都倒地不起，餘黨想也不用想，立刻轉身逃走了。

淺藍衣幫士氣大振，繼續追了上去，唯獨那個不良少女留下來，向阿蛋走近。

阿蛋嚇得退後，被昏倒的大叔絆倒跌坐在地上。

不良少女走到阿蛋面前，扯起他衣領，跟他面貼面只距離兩吋。

不良少女問：「你也是超附身者？！」

BWMF

二十八

阿蛋醒來，為什麼又是一個陌生的天花板？

天花板吊著一個有點懷舊的三葉式吊扇，正緩慢地旋轉著，阿蛋能微弱的感受到一陣陣的風。

房內沒有開燈但是卻被窗外的霓虹燈廣告牌照出整個輪廓，似是舊式唐樓的綠色生銹窗花，還有一條條鐵支在窗底以控制窗的開合。

旁邊不再是眼鏡女，而是一個含著珍寶珠的小朋友，大概也就4、5歲，正以有點怨恨的眼神望著他。

小朋友踏前一步，抓住阿蛋大腿壓着的一件東西，大力扯了出來，原來是小朋友的小狗公仔。

小朋友大叫：「媽咪！」然後衝了出房門。

他也跟著離開房間，到達仍然是靠著外面的霓虹燈而照明的大廳，他從格局及裝潢已經可以確信這裡是一個唐樓單位，而且蠻舊的。

在鎖國後的饑荒潮及瘟疫過後，人口劇減，住宿需求大大減少，樓價急跌，已經沒有太多人會住在沒有電梯的舊式唐樓。連阿蛋這個剛剛出來社會的小記者都租得起將軍澳的私人兩房單位，可見香港曾經的住屋問題已經得以解決，不過是以一個比較殘酷的方式。

大廳中央坐著一頭酒紅色頭髮，穿著軍綠色連身工人褲的女人，她把頭髮綁起來，即使背對著阿蛋，他仍能確定這是在街上遇到的不良少女，她正在座地的畫架前畫油畫，那是只有黑白色的風景畫，卻被外面的霓虹燈添加了一些色彩。

剛剛那位小朋友就把頭伏在她的大腿上撒嬌。

「抱歉，這裡是你的家嗎？我是否又突然昏倒了？」

「原來不是第一次。這是你發動能力的副作用嗎？」不良少女落了妝，感覺沒有剛才那麼不良了，而且很明顯她知道附身者和能力的事。

「我也不清楚，請問......我這次睡了多久？」

「兩個小時吧。」

「太好了，愈來愈短。多謝你救了我，不然我應該會攤睡在街上，被汽車車死。」

「雖然在大街大巷發動技能是有點魯莽，但你也算是幫了我一個忙，一次過打倒了十幾個『14和勝K』的大叔，我不能這麼冷血，放著你不管吧！」

「謝謝你。那個...還未知你怎稱呼。」阿蛋戰戰兢兢地發問。

「『福建幫』的同伴們都叫我二姐。你也可以這樣叫。」

「但是我們年齡應該差不多，叫你『姐』又好像怪怪的......」

「我的同伴基本上每個都比我老，只是一個稱呼，不用太介意吧！」

「好吧。那個......所以你也是附身者嗎？」

好恐怖，連登被熄燈

文呀

二十九

她面有難色，望了阿蛋一眼，似是想確認什麼，然後嘆了一口氣：「你給我保證，不能跟任何人提起，我的同伴們都是普通人，他們都不知道什麼附身者和特殊能力。」

阿蛋答應了，他看得出二姐有難言之隱，她絕對是個有故事的人，這是他身為記者的直覺。

「我也不是自願成為附身者的，我情願所有事都沒有發生過，正正常常、平平淡淡才是我所追求。」

「媽咪，我要食雪糕。」小朋友用可憐的眼神望著二姐。

「你剛剛才吃完珍寶珠，現在又想吃雪糕，你想好似銀牙叔那樣換一整排銀牙嗎？」

小朋友鼓起泡腮，衝進了剛才阿蛋睡的房間，並關起房門。

「原來那是你兒子的房間，你兒子很可愛呢。」

「頑皮得可怕，脾氣又臭，似他死鬼老豆。」

「噢，對不起。」

「陳年往事了...他死鬼老豆，正正就是『福建幫』的太子爺，在黑社會裡出名勇猛及激進，元朗的『14和勝K』都會忌他三分，那時他的確很英勇。」

阿蛋本身以為二姐是典型的年少無知，被人搞大肚子所以未婚產子，看來是他太膚淺了。從二姐回想自己丈夫的神情，他相信他們有一個凄美的愛情故事。

「他死鬼老豆就是因為太衝，在一次與『14和勝K』的地盤鬥爭中，被他們的一個超附身者殺死了。」

「連他們都有超附身者？」阿蛋心想，看來這些年來附身者已經像正常人一樣混入社會當中，只是他以前全不知情。

「那個附身者完全不似黑社會的成員，我更懷疑是他們聘請的外援。算吧，不想重提那麼多往事，連我都覺得自己像個老頭了。」

「要聽我的故事，請期待外傳。」二姐突然望著什麼都沒有的方向說。

小朋友從房間衝了出來，又伏在二姐的大腿上，正在揉自己的眼睛。

「你是不是想睡啦？」二姐看了一看鐘，原來快要12時了。

「對不起，打擾你們了，我也是時候回家了。」

阿蛋離開了二姐家，行落陰暗殘舊的樓梯間，他想到可以招募二姐加入BWMF，即使沒有使用技能，二姐已經夠強了。但想了又想，二姐始終是黑社會成員，又不知道BWMF想不想摻和黑幫間的鬥爭，所以便打消了這個念頭。

但他有預感，他與二姐一定會再見。

5 Demands, Not One Less

沒有暴徒，只有姜濤

夜D會出多一篇

三十

星期六，阿蛋終於可以睡到自然醒，他醒來已是下午二時。

煮了個即食麵做午餐，他便開始整理自己的行裝，他發現原來組織派發的手機有條短訊。

「NP: 方便的話，請到北角分部找胡治喬，謝謝。」

阿蛋想起上將那個殺手般的兇狠樣子，不敢怠慢，立刻梳洗更衣，向北角分部出發。

北角街頭又回復日常人來人往的景像，昨天晚上發生的一切，就像沒有發生過一樣。

阿蛋走進華懋交易廣場二期，故作自然地跟樓下管理員打了個招呼。

一出電梯便碰到Flora, 她詢問了阿蛋的身體狀況，又得知阿蛋要去找上將，便帶他到上將的病房。

「我也要幫上將再檢查眼睛，順便幫你做些血壓及體溫等基本檢查吧，跟我過來。」Flora帶領著阿蛋轉了幾個彎。

阿蛋沿路也特意找尋天蘿的身影，但看來她不在北角分部。

一進入病房便看到上將，他手上拿著一本粉色封面的書，阿蛋懷疑是少女漫畫。

「嗨，你收到我的短訊嗎？謝謝你特意過來啊。」上將比起上次表現得友善多了，大概是詢問過阿蛋的資料，確認過他是新加入的成員吧。

「我主要是想問你關於當日在偵訊室的事。」上將突然嚴肅起來問：「是你故意解開Judas的索帶嗎？」

阿蛋嚇了一嚇，連忙解釋及形容當天發生的事。Flora則指示阿蛋坐下，熟手地開始了血壓檢查。

「原來是因為他的能力！看來我也大意了，相信他身上還有發訊器吧，不然時間怎會那麼剛好，他一掙脫不久，便出現入侵者。」

阿蛋頓覺原來自己的失誤，是引致到整個事件的主要原因，立刻內疚得想死。

「不要自責，他們的成員有空間傳送的能力，這是我們始料不及的。而且我們也並非沒有得著，還記得我在最後一刀射傷了Judas 的小腿嗎？」

阿蛋在心裡暗自發問：「難道割傷那個幹部也可以稱之為得著？」

「你先聽我說下去吧...」上將好像讀懂阿蛋的內心一樣。「我的發動技你已經見識過了，就是控制軍刀的那招，而我的角色技有特殊條件，必需跟對手相處一段時間才可以成立。」

阿蛋對這種關於特殊能力的話題特別好奇。

「多得你，我才可以與Judas相處差不多兩個星期，這個你應記一功。最後我必需取得對手的血液，才能發動角色技。」他拿出一個小玻璃瓶，入面有少量血液，相信就是Judas的血。「我今天狀態不錯，就在這裡發動吧。」

『M1913』

空中突然出現十多把軍刀，阿蛋想像它們會射向自己，整個人跳了起來。

上將眼中閃著金黃色的光，平靜地控制軍刀，把軍刀整齊排列在桌上，並安撫阿蛋。「不用怕，你應該知道要先施展發動技後，才能使用角色技吧！」

『滴血追蹤』

上將雙眼變為綠色光，他打開了裝著血的玻璃瓶，把血液倒進自己口中，阿蛋忍不住露出感到噁心的表情。

上將的手在半空中揮動，閃著綠光的雙眼詭異地望來望去，阿蛋明顯地不太自在，Flora繼續目無表情。

這個狀態大概維持了半分鐘，上將回過神來，雙眼也回復正常。

「噢...有大事要發生了！」

補充少少資訊

M1913巴頓軍刀係巴頓上將自己設計嘅騎兵用軍刀，係長度超過90厘米嘅長刀

而故入面上將所變出嚟嘅軍刀其實並唔係咁長嘅M1913軍刀, 而係大約30厘米長嘅常見軍用短刀

唔好想像錯

多謝繼續支持

三十一

Judas帶著幾名部下踏出地鐵站的閘口，行前多幾步是一個連接著地鐵站的通道，寫著「K出口」。

通道前有人在行乞，有些沒有了手腳的人在表演唱歌，並且用可憐的眼神哀求Judas他們施捨一些零錢。

Judas他們步出通道，沿路商舖林立，仔細看會發現櫥窗裡都是一些衣著性感甚至裸體的女性，正對著櫥窗外的人拋媚弄眼。

他看了幾眼，不屑地直行直過，過了紅燈區，他上了一條沒有在動的電動扶手梯，走過一條行人天橋。

環境一下子從五光十色的紅燈區轉為陰暗潮濕的空間，大部分商舖都落了閘，有些則有個守門人在門口站崗，他們打量著Judas一行人，其中有些會在他經過時自言自語。

「可樂、E仔。」

「冰、草、福壽膏。」

那些人在售賣各種毒品，看到Judas衣著光鮮，更加有幾個衝上前慫恿Judas他們試食。

Judas以鄙視的眼神拒絕他們，又走過了這個區域。

他下了樓梯到達地面，開始進入一些陰暗的窄巷，穿梭於密集的房屋之間，基本上他只能靠微弱的陽光與一些招牌的燈光作照明。

來到一個荒廢了的小型休憩公園，他看著長凳上一個穿白衣，雙手有老虎紋身的中年男子，然後朝他走過去。

「NCU的Judas, 要見一見你大佬。」

「哪一個大佬？你不知道我們的規矩嗎？」

「你最大的大佬啊，『14和勝K』的龍頭啊，聽得明嗎？」Judas不滿意他囂張的態度。

中年男子見他態度強硬，也猜想他是一些大人物，便引領他們穿梭於有如迷宮般的窄巷間。

沿路也看到一些白衣人，正以對講機互傳消息，看來是一些哨站。

他們又到達一條不會動的扶手梯，通向一座圓拱形的建築物，上方有個殘舊的招牌寫著「YoHo Mall V」。

中年男子跟扶手梯兩旁的守衛說了幾句，他們便批准Judas一行人上扶手梯。

眼前是一個圓形的中庭，天花是圓拱形玻璃天窗，一束束光射落在中庭處。

可看到三層高的商舖，大部分都落了閘，有些則已經荒廢，甚至放置了一些家居用品及傢私。每層都有些穿白衣的幫派成員在閒聊或抽煙，有些拿著槍，他們都對Judas投以好奇的目光。

中庭正中央有一張單人梳化，兩旁則放置了三人梳化，前面有張大茶几，放滿了一疊疊一千元港紙。

梳化後面有尊一比一大小的關二哥陶瓷雕像，圍繞著它的四角各有一盞紅光燈。

單人梳化上坐著一個男人，他戴著墨鏡，頭髮向後綁成一個髻，留著山羊鬍子，正在點算著銀紙。

他看見Judas 立刻站起來，把咀上的煙頭彈飛到一旁，咧嘴而笑的時候露出了一隻金色臼齒。

二樓突然有兩人在打鬥，其中一人被推出圍欄，跌落到中庭處，一動也不動，頭部流出一大攤鮮血。

墨鏡男轉身望了一眼，一副若無其事的表情轉回來說：「對不起，這些事在這裡經常發生，不要見怪。」

「我每次來都總會見到一、兩次，早就習慣了。」

「哈，好吧！Judas哥，歡迎你，你終於來了。」

「你不會趁我不在，把我預訂的那批貨賣給別人吧？」Judas望了一眼茶几上的銀紙。

「的確有很多組織對我這批貨虎視眈眈，畢竟裡面有那個東西，但我都一一拒絕，因為我們說好了要特地留給你啊！」

「還真是感激你這麼守信用喔，達飛哥！」Judas內心卻明白，他只是預計到NCU有能力出最高價，才特地留給他。

「上次你都已經看過，甚至試過這批貨的威力，我相信你都很滿意，這次讓我們來談一談價錢吧！」

「當然，我就是喜歡你夠爽快、夠直接。」

「哈哈，我已經幫你算好了，打個八折，就計你八億八千萬吧，很好意頭喔！」

「哇，開這個價就不夠爽快了，你預料我會壓你價吧，八億八千？！」

「Judas哥，你要明白到這批貨裡面都是最高科技、最先進的新型武器，而且你要的量又如此多，我實在沒有賺你多少啊！重點是那個東西都已經值兩億了！」

「五億吧，我不想浪費時間。」

「其他組織都有些出價高過五億啊，你這樣我很難做，而且你們NCU成員人數那麼多，每個月收到的捐獻都已經不止八億吧！」

「我們要維持組織正常運作，所用的資金也超乎你想像，我們可不是銀行啊！」

「好吧，好吧，那就七億吧！」

「拖了你整個星期，我也有點抱歉。六億吧！而且...你還想有下一次交易吧？」Judas在議價方面絕不是省油的燈，這是NCU的幹部們眾所周知的。

「好！就六億吧！」達飛哥也明白到再拖下去，若激怒Judas甚至NCU, 將會是一大損失。

「要多久才能取貨？」

「預計一個半月，大概...7月尾吧，到時我會找專人聯絡你的。」達飛哥又咧嘴一笑，露出那隻金牙。「今天真是開心。來！我們去雞地那邊吃狗肉慶祝一下！」

聽日見

三十二

阿蛋聽完上將的描述，嚇得血壓指數儀器都發出警告，Flora索性把儀器拔除。這次連一向目無表情的她，都展現出擔憂的神情。

「六億元的軍火，他們是想做什麼？」阿蛋整理了一下思緒，卻問出一個連自己都覺得蠢的問題。

「大概拿來對付反抗他們的人吧！」上將深怕阿蛋是真的不知道，繼而補充說：「即是我們。」

「我們就只能坐以待斃嗎？」Flora少有地加入對話。

「當然不會，你能幫我聯絡管理層的各位嗎？我想我要跟他們開一個緊急會議，到時再討論對策。7月尾就是期限，我們要爭取時間。」

Flora立刻離開房間去準備。

「這次還真是頭痛呢！」連上將也皺起眉頭。

「有什麼我能夠幫忙的地方嗎？」阿蛋始終覺得自己有責任，想作出補償。

「一切都要看我們討論後的對策。」

上將想了一想又補充多句：「最好的策略是先下手為強，在NCU未接收那批軍火之前，我們先去燒燬或偷取。」

上將的眉頭又皺得更緊。

「問題是...那裡可是元朗寨城，是出了名的罪惡之城，而我們要攻陷的是『14和勝K』，是一個人數超過5000人的黑社會組織，就這樣攻進去，絕對是送死。」

阿蛋打了一個寒顫。

「我們即使全員出動也就只有1000人，而且部分亦非戰鬥人員，可幸我們有超附身者，但是相信戰力也不夠正面突破。」

阿蛋腦子一片空白，好不容易才計算出5000是1000的5倍，又打了一個寒顫。

「而且聽說元朗寨城的獨特結構，若不熟悉的人走進去，絕對找不到路回來，簡直就是個易守難攻的迷城。」

阿蛋心裡開始埋怨上將，可否不要那麼直白地說出他對這個狀況的分析，他快要嚇出尿來了。

「只有一個月的期限，找外援又夠時間嗎？」

「唉......這將會背水一戰，難打！」上將好像快要作個結論了。「真不想摻和到黑社會呢！」

「摻和到黑社會？」阿蛋突然冷靜下來，想起了什麼。「我想起有個人能幫忙！」

怕一陣連登會熄機，今日早D post

願所有傷者早日康復，一個都不能少！！

三十三

「YoHo Mall V」的招牌著了燈，但其中有幾個字的燈泡似乎有點問題，正在閃動著。

圓形中庭沒有了天井的自然光，換成在一樓及二樓的數戔白色射燈，在漆黑中照射著中間那幾張梳化。

那專關二哥像被四戔紅光燈照射出詭異、兇狠的面容，正正俯視著面前的幾位「14和勝K」龍頭及幹部。

遠處傳來上樓梯的聲響，全部人都望向扶手梯的方向。

一名穿著黑色摩托車騎士皮革外套及全黑軍褲的年青男子走入燈光之中。

他滿面血跡，手上拿著一隻滴血的前臂，切口十分整齊。

「飛雞，你沒有事吧？」坐在椅子上的一名肥壯男子問道，他聲音很低沉。

「別人的血罷了！」飛雞晃動了幾下那隻手臂說：「『新勇安』的灰狼叔摸了我兄弟條女，我去給他少少警戒。」

「摸一摸就斬了人家的手臂，相信你平常應該都很忙，遲到也很合理呢！」坐在左邊三人梳化的一名穿亮麗西裝的年青人揶揄飛雞。

「Tommy仔，我也是幫阿公辦事，難道由他去落我們的面子？」

「你兄弟條女就代表了我們的面子？！真是好撚好笑！」Tommy仔打量了一下到處是血跡的飛雞。「而且我不明白為什麼這個年代不用槍而堅持用刀呢？乾淨俐落多了！」

「屌你老母！我就是喜歡用刀，你現在是否...」

右邊三人梳化坐著一名樣貌慈祥的中年男子，打斷了二人的爭執。

「好了，不要再吵。飛雞和Tommy仔請給我面子，我們快些開始會議吧！樂叔我想早點回家吃晚飯。來，飛雞，坐下來。」他以一副慈父的口吻勸說。

「我給樂叔面子，不跟你嘈。」飛雞冷靜下來，坐在一個瘦瘦且不太起眼的男子身旁。

「好吧！終於人齊了，Tommy仔，請你報告一下財務狀況。」達飛哥咧嘴一笑。

Tommy仔拿出iPad，跟著上面的圖表來報告：「荃灣區，賭場二百萬、妓院三百萬、藥房六百萬......」

一一報告了各區的收入後，達飛哥問起了有關NCU的那批貨。

「訂金三億已經收到了。樂叔，武器的生產順利嗎？」

「HKU那邊的報告是一切順利，我明天會親自過去視察一下。」樂叔嘴角上揚。

「這次不能有任何差池，你幫我跟緊一點。另外，運送的保安就由大牛及順德仔去負責，即使成功送到我們這裡也不能掉以輕心。」

「我會在存放地點的主要通道設置陷阱，詳情下次會議再跟你匯報。」那個不起眼的幹部終於發聲，然後又像融入了背景一樣。

「順德仔，我對你的保安措施很有信心，每次都總會給我驚喜。這次大牛你給我派多些人去守著貨倉，用一個獨立貨倉去存放，我不想太多人出入。」

「收到。」大牛以低沉的聲音回應。

「這是我們歷史上最大的一畢生意，還有一個月時間，我們不能有任何閃失，讓列祖列宗都感到光榮！知道嗎？」

「知道！」眾人齊聲。

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

聽日會揭曉二姐呢位強人嘅附身神，大家又估唔估到係邊個呢？？

宮本武藏

睇嚟普遍都估宮本武藏wor!

其實得你一個估，hahaha

晏DD開估

又或者雙刀火雞

三十四

阿蛋按下門鈴，屋內發出微弱的門鈴聲，一把女人聲叫門外的人等一等。

二姐打開了木門，透過鐵閘望向阿蛋，他身後還有一個OL打扮的女人。

「二姐你好。不好意思，有點冒昧地拜訪，有些事想找你討論一下，方便讓我們進來嗎？」阿蛋有點尷尬但眼神誠懇，二姐一臉疑惑。

「什麼事？」二姐打量了一下阿蛋身後的女人。

「啊！這位是芳姐，是我們組織的人力資源部主管。」

「你好！我叫劉玄芳，阿蛋向我們推薦，說你可能願意與我們合作，所以特意拜訪。」

「你們也是黑社會組織？」二姐還未放下戒心，望了一下鐵閘的鎖頭有否鎖好。

「不是，我們的組織是......」阿蛋望了一下樓梯上與下，特意減低聲浪地說：「是革命組織。方便讓我們進來嗎？若你不感興趣，我們不會阻你太多時間的。」

二姐想到當天也信任了阿蛋，跟他說過自己是附身者的秘密，這次就聽聽他有什麼想說吧。

她讓阿蛋及芳姐進屋，坐在飯桌前，自己也坐下。阿蛋沒有發現二姐的兒子，大概是正在房間內睡覺。

『三顧草廬』

芳姐手上突然變出三張A4大小的紙，二姐知道她發動了某種能力，立刻從口袋裡拿出𠝹刀警戒。

「二姐不用怕，這個是芳姐的習慣，她...只是在獲取你的基本資料，畢竟她不認識你，請你放心。」阿蛋趕快制止二姐。

芳姐挑選了其中一張紙，望著紙上的資料說：「抱歉，職業病。姓名朱二蕓、暱稱二姐、出生日期12月4日......」

芳姐突然停了下來，望著二姐：「你的附身神...」

「『三顧草廬』？難道你的附身神是...」二姐冷靜下來，想起芳姐剛才這句。

「關羽！」芳姐有點熱淚盈眶，她放下了手上的紙。「終於找到你了，張飛也在我們陣營呢！」

「你...所以...是劉備嗎？」二姐從芳姐的發動技得到線索。

往往也是這樣，因為發動技是直接受到附身神的歷史形象、專業或經歷過的歷史事件而決定，發動時可能會讓敵人猜出附身神的身份，所以也要考慮到應否在敵人面前發動技能。

阿蛋也嚇了一跳，他以為像明明一樣附身神與附身者性別不同是極為少有的，但看來不是。

「我還以為只有我的附身神是異性，有一段時期不敢面對，到現在也不太接受得到。」二姐面頰泛紅。

阿蛋也終於明白為何二姐年紀輕輕卻會那麼厲害，原來是因為住了一位武聖在身體裡，他更加由衷地佩服。

pish

我明你點解估宮本武藏，因為雙刀！

我的確係參考雙刀火雞黎設計二姐呢個角色，遲D會陸陸續續有參考經典電影或者角色嘅場面

請繼續支持

推、遲啲有關系附身神會唔會有組合技

會，不過因為每個超附身者已經有一招發動技同一招角色技，又有咁多角色，所以計劃即使有都可能喺好後期先會有合體技！請繼續支持

三十五

他與芳姐慢慢向二姐解釋BWMF的目的、提到「14和勝K」的那批軍火、還有他們與NCU的勾當等等，最後邀請二姐與他們合作。

「我拒絕！」二姐斬釘截鐵地回應。

「為什麼？」阿蛋非常失望。

「這是你們與那個叫做NCU的組織間的瓜葛，我不會叫我的兄弟白白去為你們犧牲的。」

「NCU是導致社會污煙障氣的幕後黑手，他們與黑社會勾結，必定會使問題更加嚴重，你難度能袖手旁觀嗎？」

「你是否忘記了？我也是黑社會的一員，你要我幫忙，也等於跟黑社會有勾結啊！我們是黑社會，沒有一定的報酬，我們不會隨便承擔風險的。」

「難度『14和勝K』不是你的眼中釘嗎？我們可以合作去剷除，不就是雙贏嗎？」

「哼，你也說得太輕鬆了，你根本不知道他們的實力吧？不要以為他們都像上次你見過的大叔一般，元朗寨城的核心成員都是完全不同層次。在我看來，即使我們合作也只是去送死罷了。」

阿蛋也心知肚明，但他們也只能放手一搏，芳姐接力遊說：「這些年來，你滿意自己的生活嗎？」

二姐故意裝作聽不到。

「你有個兒子吧？你知道現時兒童能平安成長到12歲的概率就只有30%吧？」

「若我現在去送死，我兒子是100%過不了12歲。你說只要與那個組織對抗就能解除鎖國、回復到以前的香港？你們肯定嗎？」

「組織內每一位都明白，沒有人肯定能成功，但是難道未去試就放棄希望嗎？感到害怕就只能縮於家裡嗎？劉備絕對不相信關羽會這麼怕死，你是怎麼了？」

「要怪就怪關羽附錯了身，附在一個懦弱的女子身上吧，時代已經不同了，我們也不在三國時代。」阿蛋難得地在二姐面上看到唏噓的表情，與他十分不相襯的表情。

阿蛋仍想繼續遊說，但芳姐制止了他，她總結了這次的對話，請求二姐好好考慮，然後便離開了。

在樓梯間，阿蛋不忿地說：「對不起，未能成功遊說到二姐。」

「不要灰心，我可還未放棄，這只是第一次探訪啊！劉備三顧草廬的故事，你應該有聽說過吧！」芳姐露出自信的表情。

阿蛋心想，沒有人比眼前這位女士更有資格提三顧草廬的故事，心情放鬆了不少。

「即使不用三顧草廬，諸葛亮已經在我們的陣營，這次輪到武聖關羽，要忙起來了！」二人踏出唐樓，突然有陣風吹過來，吹起了芳姐的瀏海，阿蛋看到了一個威風凜凜的身影。

好嬲，呢個乜L野政府嚟架

三十六

沒有訓練場的高樓底及開揚的空間，這裡相對上較狹窄，但設備齊全，奕師父開辦了這個詠春武館「奕德館」已經有八年了，每星期都會開班，弟子數目早已過千。

「大家好，又一個星期一，大部分手足下班後應該已很累，多謝大家仍能抽空出席。提早了一個星期，可能你們都會很好奇為什麼有這個改動。在下個月尾將會有一項大型任務，即使新成員也會被安排到不同崗位去執行任務，前線的任務一向都有一定危險性，我們想趁還有時間，重點去培訓大家，提升各位的戰鬥能力及自保的技巧......」

阿蛋和杰都專心聽著奕師父的講解，她提及到一般新成員只會被安排上詠春及基礎體能訓練的課程，但這個月會加插其他課程，例如刀劍棍棒的運用，潛行訓練，緊急應變等等。他們會被分派到不同的隊伍或部門，再根據各人的崗位去重點培訓，務求在短時間內提升到可以出任務的水平。

下堂後，阿蛋與杰坐在窗邊休息。

「你明天是去中環分部嗎？」阿蛋問杰。

「不是，我是去荃灣分部，看來我們在不同隊伍。」

「噢...希望你被分到後勤的崗位吧！」

「為什麼這樣說？」

「沒...沒什麼，就...就是比較安全啊！」阿蛋故意避開杰的視線，又頓覺自己掩飾得太明顯。

「你知道些什麼吧！難道你知道任務內容？」杰瞇起雙眼，以極度懷疑的眼神射向阿蛋，阿蛋只能如實相告。

「與黑社會大戰啊？聽上去蠻刺激，我想被安排到前線呢！」杰聽完阿蛋的說話後，竟然有這樣的反應。

「你難道不害怕嗎？他們可是有真槍實彈的，真的有可能送命啊！」

「還好吧，大不了就是死，可能會上天堂呢！」杰苦笑了一下但阿蛋沒看到。

「你真是勇敢！」阿蛋想起自己剛得知時的情況，卻是嚇到差點尿出來，不禁佩服杰的勇氣。

「真正的勇敢，不是你敢做什麼，而是你不敢，卻仍然去做。」杰少有地說出了大道理。

「杰，你這句說話很酷呢！」

「快點開始屠龍吧！我想今晚刷到麥浚龍的龍玉！」杰從背包拿出遊戲機。

「好！我去拿我的背包，集會所見！」阿蛋站了起來去拿背包。

杰望著阿蛋的背影輕聲的說：「在我心目中，你們任何一個都比我更勇敢，你們才是英雄。」

大家留力，好好休息

三十七

中環分部位於偏離主要道路的一幢寫字樓內，自從尖沙咀取代了中環成為香港最大的商業區後，中環的寫字樓頻頻流失租戶，有些更改建為工業大廈，作高科技製品的生產，所以租金都降低了很多。

阿蛋踏進中環分部前十分緊張，他知道前線十分危險，但他已經有心理準備會被分派到戰鬥部隊，畢竟他背後被稱為「新人王」，大家都認為他打敗了一個NCU幹部，絕對是個狠角色。

「嗨！新人王！」阿蛋一踏入分部，明明就以他最痛恨的暱稱去打招呼。

「什麼新人王？不要再這樣叫，其他人都望過來了。」阿蛋想找個洞穴藏起來。

「阿蛋！」子儒以招牌的陽光笑容，挺著好像又大了一個碼的胸脯跑了過來。

「你還好嗎？你休息夠嗎？還會突然昏倒嗎？你...」

阿蛋覺得子儒的關懷有種姑媽的熟悉感，但看著他的外型，感覺又格格不入，令他感到不自在，所以當明明制止了子儒，他鬆了一口氣。

「啊！我先去拿我們的任務說明書。」子儒又飛快地跑開。

「子儒是怎麼了？雖然他向來也很關心人，但這次對我的關心有點異常呢！」

「一定是因為他得知你的附身神是周公。」明明回答得十分肯定，她吸了很大的一口氣：「你難道不知道文聖孔子非常祟尚周公的為政嗎？周公之所以與睡覺有所關聯，也正正因為孔子晚年的一句『甚矣吾衰也！久矣吾不復夢見周公！』意思就是孔子感受到自己的衰老，就連以前經常夢見的周公也已經好久沒有夢見了。後世慢慢就借夢周公代表了打瞌睡或發夢，而周公的確對卜筮之術也相當擅長，著有歷史最早的解夢書藉，自自然然被世人稱之為『夢神』了。多謝！」

阿蛋拍了好幾下手掌，真心地佩服明明的博學，她簡直就是一本行走中的百科全書，由上次她提及的廣東話拼音到今次提及的歷史典故，她可是樣樣都精通。

「不愧是諸葛亮！」阿蛋忍不住說出了明明附身神的身份。

香港人，反抗

自推，聽日放假，巴絲們應該冇咁早瞓掛

三十八

「作死你啊？！不要讓別人知道啊，這樣別人都只會覺得我是因為諸葛亮才會變聰明，但這個不是事實，我未被附身已經很聰明啊！我平常可是看很多書，從小很努力學習，是因為諸葛亮覺得我夠聰明才附身在我身上的，不要本末倒置啊！」明明有點不忿。

阿蛋道了歉，想到她上次的英姿說：「你上次的『草船借箭』很厲害呢，還能控制子彈飛向敵人！」

「那是能操縱對我的攻擊和敵意的技能，我的角色技也不簡單，只是我很少使用，一直都鍛練不好，有機會再表演給你看。」

「我...我好像沒有角色技呢。」阿蛋露出尷尬的表情。

「怎麼會？被附身那一刻就已經被賦予發動技及角色技吧！」

「我的情況有點特殊，上次才只是我第一次主動去使用技能，還是周公在夢中教我才學懂的，而角色技他完全沒有提過啊！」

「角色技是根據附身者本身的專業、強烈的信念或性格特質去決定的，與附身神沒有太大關係，可能周公他也不知道你的角色技呢。」

「那...是不是因為我沒有專業，也沒有強烈的信念或性格特質，所以便沒有角色技呢？」阿蛋突然開始懷疑人生。

「這...我就真的不太清楚了。啊！你看...子儒回來了！」明明立刻扯開話題。

子儒帶著任務說明書回來了，然後上將從房間裡走了出來，他一貫戴著黑色冷帽、黑色皮革外套，這次還戴了副圓形墨鏡，大概是因為眼睛還未完全康復，阿蛋好像從一套很舊的西片海報看過類似的造型。

他點算了一下人數便開始叫大家集合。

「大家好，這裡有些人認識我，有些人第一次見，我先自我介紹吧......」上將作出了一個過份詳盡的自我介紹，正當他說到上次打獵時收獲了一隻雌性野豬時被奕師父打斷了。

奕師父乾脆自己作解說，向在場的十幾位成員解釋了組織面臨的威脅、這個小隊負責的任務及有可能面對的風險。

「在場的各位，若果你們不想參與這次的任務，可以現在離開。」奕師父掃視了場內的成員們。

阿蛋也掃視了現場的成員們。其中有一名青年把頭髮盤成一個髻並以髮簪固定，阿蛋一度懷疑他是一名少女。

另外有一位身材高大，穿著籃球衣的運動健將型男子都是特別令人印象深刻的。

現場沒有任何一位成員離開，大家都有了一定的覺悟，明知是背水一戰卻仍然願意留低，阿蛋不禁為自己這個團隊感到驕傲。

「好，我是這個重新編排的偵察C隊的隊長奕德玲，我們隊總數十二人，若大家有看到任務說明書，應該知道我們的任務是預早潛入元朗寨城作部署，熟悉環境並輔助特攻部隊的進攻。」

「換言之你們要學習的第一課是...」上將忍不住插嘴：「如何扮演黑社會成員！」

奕師父怒視了上將一眼。

三十九

今天晚上月光特別明亮，照亮了整個廢車場的空地，空地上有幾處火光，成員們把一些舊木塊拋到殘舊的汽油桶裡生火。

上將突然從漆黑中步入火光處，拍了幾下手叫大家集合。

成員們花了十幾秒才集合到上將面前，畢竟現場有差不多一百五十位成員。

「偵察隊總共十隊，應該全部都到齊了，我們開始吧！」上將神情嚴肅地說：「相信昨天的會議都有向各位提到我們要混入元朗寨城，所以要學習喬裝黑社會成員，但是今早臨時有個改動......」

阿蛋緊張起來，明明忍受不了這種嚴肅的氣氛，開始踢地上的碎石，子儒很集中地望著上將的演講。

「本來是由我去教大家喬裝黑社會成員的要訣，但也只能以我接觸過的黑社會成員作參考。要學習扮演黑社會成員，當然要找真正的黑社會成員來教吧！有請『福建幫』！」

一大堆穿淺藍色上衣的男人從四方八面走出來，成員們都嚇了一跳，被包圍在空地中央。

阿蛋看到芳姐和二姐站到上將旁邊，他知道芳姐成功說服了二姐，不禁興奮得抿嘴握拳。

「這位是『福建幫』的龍頭，二姐，她有些說話想跟大家說。」上將介紹完二姐便讓他站到中間位置。

「我知道你們對我們黑社會成員不會有什麼好感，我們都是有不同經歷的人，大家生活模式也不同，不一定能互相理解，但是...」二姐停頓了一下：「我們現在是同一陣線，既然是同一陣線，我希望我的兄弟與你們的手足都能嘗試互相信任，才有機會達到這次的目的！你們說是不是？！」

大家本來都很出奇，黑社會的龍頭竟然是眼前這一位少女，但聽了她的幾句說話，便被她的氣勢振壓住了。

「另外有個好消息，就是我們已經成功聯合了另外幾個黑社會組織，這次出任務的總人數已經增加到2500人。」芳姐絕對在這次聯合作戰中擔當重要的外交角色。

大家都齊聲歡呼拍掌，阿蛋知道雖然比起「14和勝K」的5000人連一半都未到，但起碼勝算增加了不少。

上將接力地說：「而我們會重新部署，並將他們加進現有隊伍中，你們必須共同合作，像齒輪一樣互相磨合，才能推動整個任務的成功。」

芳姐又再接力地說：「單看人數，我們仍然是背水一戰，但我們能趁這段時間去裝備好自己，盡量提升個人能力，這個是我們首要去做的事，事不宜遲，我們開始今晚的訓練吧！」

小隊的隊長負責安排黑幫成員以一對一的方式作指導，其中也有小部分的女黑幫成員去負責指導BWMF的女成員。

一名衣著有點暴露的女人被安排去指導明明，明明一看便深知不妙。

子儒的指導是一個光頭的肌肉男，相信他們會十分合拍。

一名中年的男人走向阿蛋，對他咧嘴一笑打了個招呼，阿蛋忍不住叫了一聲：「銀牙叔？！」

中年男人十分愕然，反問阿蛋為何會知道他的稱號，阿蛋望著中年男人的一排銀牙，立即轉移了話題。

距離正式任務還剩21天。

推一推先

四十

這兩個星期裡，阿蛋平日就如常工作，下班後會被分派到不同的分部去做各種各樣的訓練。

偵察隊的訓練餐單有，由黑社會成員指導的「如何喬裝黑社會成員？」，阿蛋會單獨約見銀牙叔，銀牙叔會當他是「福建幫」的新成員一般指導他日常工作，其中再修正他過於路人的姿勢及說話態度，粗言穢語頻煩地出現，有些句子的長度是阿蛋他想像不到的。

「如果有條粉腸喺街撞鳩到你，屌你老母仆街冚家剷唔撚係唔屌撚柒佢老母個閪下話？咁點屌呢？你要講...」銀牙叔說得一口流利的粗口，阿蛋立刻把這些句子抄在筆記本上，通常他都要銀牙叔重複三次以上，才能完整抄下整句句子。

餐單裡還有由浦原櫻士及關師父所教導的棍棒及刀劍運用，比起棍棒，明明還是較喜歡刀劍的運用，她跟關師父理論了五分鐘後成功說服了他批准自己只學刀劍。難為了關師父這個老伯伯，理論過後他整個課堂都不斷咳嗽，差點嘔出血來。

櫻士拿起武士刀，配上他一身的黑色浴衣，完全就是日本武士的架勢，明明這次不是用花劍，改為用不熟悉的武士刀，櫻士與她比試了好幾下，發現她學習能力驚人。

星期六一整天上的是潛行訓練，因為潛行的其中一個重點是忍耐力的鍛練，需要較長時間練習。訓練由一位蒙著面，打扮成日本忍者裝束的導師去教導，他沉默寡言，甚至沒有作自我介紹，連老成員的子儒也沒有跟他說過話。

其中一個環節要求成員在特別整理過的廢車陣迷宮中穿梭，避開守衛的視線，成功在一定時間內到達終點才能稱為合格。子儒想拿取最好成績，但同隊中的那個髮髻男卻輕輕鬆鬆地過了關，他決定發動角色技『定點強化』中的「腳力強化」以追上髮髻男的成績，可惜爆發力太強，一下子撞上了面前的廢車堆，做成連鎖效應，整個廢車陣塌了下來。

蒙面導師走向子儒並冷冷地遞上一把切腹用的短刀，子儒流下了一滴冷汗。

另外還有場地分析、逃生路線、急救知識及緊急應變等等的訓練，基本上成員們只有星期日一整天去休息。然後，兩個星期飛快地過去了。

距離正式任務還剩7天。

冇人幫我推，我唯有自推

四十一

阿蛋剛剛跟銀牙叔去了一個地下賭場，弄得滿身煙味，他決定順路到北角分部的樓頂天台吹吹風，因為北角分部位於最頂層，所以樓梯口再上便是天台。

阿蛋俯瞰著北角晚上的街景，市民在街上緩慢地行走著，他想到了若自己沒有遇到BWMF的各位，現在應該也是其中一個平凡的路人，現在煩惱的應該是晚上吃哪間餐廳、回家看哪張影碟或打哪隻遊戲。

「阿蛋嗎？」一把清脆的聲音從阿蛋後方傳來，他一下便認得出是天蘿的聲音，心跳突然加速。

「你...你好，天蘿。很久沒見！」阿蛋飛快地轉了個180度面向天蘿。

「沒有很久啊，我有時也看見你，只是我們都有事在忙，沒有機會跟你說話。」

阿蛋心跳得更快，暗喜天蘿原來也有在關注他。

「你心情如何？第一次出任務就是這種危險性高的任務，會擔憂嗎？」天蘿以社工般的口吻去關心阿蛋。

「說不擔憂也是騙人的，你呢？你有參與這次的任務嗎？」

「有啊，我會在Flora姐的急救團隊幫忙，支援你們。說起心情...當然不好受，還真希望用不著我們呢，每次看見手足們受傷我都會心痛得想哭。」

「那...你有後悔過加入BWMF嗎？」

天蘿很認真地思考了一會：「有時大學要趕功課，同時組織也要我出任務，那時真的會覺得分身不暇，感到很疲累，很想放棄。說到有否後悔嗎？你看我現在仍然是組織的一員，便知道我沒有後悔啊！我只是在做我覺得對的事，既然是對的就沒有後悔的理由。」

阿蛋點了點頭，進入了沉思。

「若有一天你感到力不從心，真的想放棄，組織也很尊重成員的個人意願，可以選擇離開組織，但是離開了就不能後悔，組織特別堅守這個原則，管理層不希望成員對加入及離開組織想得那麼兒戲。」

阿蛋連忙搖了幾下頭說：「我不是想離開組織，只是想到若真的因為革命運動而有人要送命，我們還應該繼續嗎？」

「這個問題，我也想不明白，因為每個人對生命的價值都有不同的尺度...」天蘿沉默了幾秒，她嘆了一口氣，露出悲傷的表情問：「曾經我也有迷茫的時候，有一位朋友問了我一條問題，你知道為什麼把麻雀抓回家養，通常都養不活嗎？」

阿蛋沒有抓過麻雀，也沒有飼養雀鳥的經驗，只能搖搖頭並露出困惑的表情。

「那個朋友跟我說，麻雀是一種不自由，毋寧死的雀鳥，若單獨被抓，牠會故意不吃不喝去餓死自己。若把兩隻以上的麻雀關在一起，牠們甚至會互相殘殺，目的是幫助對方解脫。」

阿蛋好像明白了什麼。

「當然也有些麻雀被抓後能被馴養，但是只佔少數。牠們不用煩惱起居飲食，也不用日曬雨淋，但完全喪失了自由。你...願意做哪種麻雀呢？」天蘿望向阿蛋，眼角流下了一滴眼淚，她連忙用衣袖擦掉。「對不起，明明想去鼓勵你，自己卻這樣失禮。」

阿蛋知道這滴眼淚並非為麻雀而流，而是為問問題的那個朋友而流。難道是前男友嗎？還是組織的一員？這些問題在他腦中閃過，但他最關心的是眼前這個露出悲傷神情的女人，他有一刻衝動想上前去抱著她，但又怕自己會被當作痴漢而卻步，最後只是呆呆的搖晃了一下。

「總之，你要是感到力不從心，BWMF的成員都很樂意幫助你的，不要自己一個鑽牛角尖。」天蘿一路倒後行，退到了樓梯口。「竟然被你發現了天台這個秘密地點，我就借給你用吧！上來望一望風景，心情也會舒暢很多。我要回家照顧Angel了，不然牠又會發脾氣，下次見了。」

天蘿又重新展露笑容，揮了揮手便離開了天台。

有些人你一開始對他沒有特別興趣，但相處久了就會慢慢了解到對方的性格特質及優點，繼而對對方產生興趣，很多關係都是這樣開始的。但是阿蛋一開始就被天蘿的外表所吸引，現在他逐漸了解到天蘿的內心，他覺得天蘿的內在比她的外表更令人心動，這個情況下，他知道自己已經不能自拔。

阿蛋輕拍兩下自己的面頰，警告自己應該專注於任務上，兒女私情先不要去想，畢竟明晚便正式開始任務了。

距離正式任務還剩1天。

四十二

元朗曾經是一個很完善的居住區，大概在三十年前開始，住屋需求急增，元朗被政府規劃為一個重點發展的新市鎮，並由一個名為「新基建」，新成立的發展商接替新鴻基地產去發展元朗市中心的樓宇興建、銷售及周邊配套。高密度但低樓價的銷售手法一開始吸引了許多市民入住，亦帶動了商戶的發展，新商場林立，而且都由天橋接駁，形成一個配套完善的新市鎮。

直到十年前，樓宇開始出現問題，食水喉生銹嚴重，甚至出現漏水及水浸情況，屋內亦有牆身剝落的問題，而且鼠患嚴重，住戶成立了追討委員會去向「新基建」索償，可惜換來的是要求業主去承擔高昂的維修費用，住戶報警亦不果，市民怒不可遏。

後來有一年出現了超級颱風，好幾棟住宅大樓出現嚴重損毁，甚至有明顯傾斜的現象，最後位於YOHO V的一棟住宅大樓整個倒塌，出現過千人死亡的嚴重意外事故。從此大量居民遷離元朗，商戶亦紛紛倒閉。城市清理及維修費用高昂且需時極長，「新基建」宣佈破產，元朗開始變成一個沒人管理的死城。

附近的鄉黑看準機會開始進駐，罪犯、黑市醫生、娼妓等等都頻頻搬到元朗，甚至擅自改裝及興建許多妓院、鴉片館、非法賭場等，情況有如無政府狀態的九龍寨城，因此市民都把現在的元朗稱為元朗寨城，常人都避而遠之。

阿蛋重閱了任務說明書有關元朗寨城的介紹，再看了一次自己的任務清單，便用廚房爐頭的火燒燬了說明書。

阿蛋戴上隱形眼鏡，穿上BWMF的那件變色Tee，把顏色調教為白色，襯上一條破破爛爛的牛仔褲，把電話放到牛仔褲的暗袋內，一切就緒便離家出門。

阿蛋從錦上路港鐵站下車，匯合了一個眉頭緊皺的男人，他是銀牙叔的兒子，但銀牙叔的好笑容卻沒有遺傳給他，阿蛋感到有點不自在。因為銀牙叔年紀老邁，而且容易被「14和勝K」的成員認出，所以派了自己的兒子去協助任務。

他們坐上了一輛輕鐵，輕鐵車身全都是塗鴉，亦有一些燒焦的痕跡，車箱內貼滿了各種宣傳單張，大部分都是一些餐廳及妓女的宣傳。他偷望了一下車箱內的乘客，有些不知是重感冒還是吸毒者的男人縮在一角顫抖，阿蛋相信是後者。有位穿家居服的嬸嬸卻若無其事地坐在附近的坐椅上，望向車外的風景。

「不要再望，會惹人懷疑。」銀牙叔的兒子開口提醒阿蛋。

「對不起，裕哥。」阿蛋反射性地道歉。

「你忘記我老豆教你的東西嗎？不要露出這種表情！」

阿蛋立刻擺出一副臭臉，望向窗外，分散注意力。

輕鐵停定，許多人都在這個站下車，裕哥也拉著阿蛋下車，這裡被稱為元朗寨城的飯堂，各種餐廳食肆林立。

街頭有個人在派傳單並說：「歡迎來到雞地！」

小知識補充：
相信住喺元朗嘅巴絲都一定知道「雞地」呢個地方，我第一次聽呢個名已經覺得好過癮，係由一個元朗人帶我去食野先知個度叫雞地

寫文做下資料蒐集搜集先知個名嘅由來，係因為以前個度係元朗墟買賣家禽嘅市場，村民會將一籠籠雞運到空地販賣，所以叫「雞地」

請繼續支持，幫推、正評、留名、comment,感激不盡

瞓前一推

四十三

阿蛋一走入雞地，便發現整條街都充斥著食物的香氣，有重慶火鍋明顯的麻辣香，也有泰式餐廳的酸辣香及炸物的味道等等。正正是晚飯時間，每間餐廳外都有職員負責派傳單及拉客，可見這裡的餐廳競爭激烈。阿蛋突然被某種香味所吸引，那是一種類似叉燒的香味，但又有點不一樣，他嘗試追隨着香味，來到了一間燒味舖前。

燒味舖有著一貫的玻璃外牆，師父正在裡面斬叉燒，玻璃窗前掛著一排排的叉燒及家禽。阿蛋感到有種違和感，他認真看清玻璃窗前掛著的並不是叉燒，而是一隻隻沒有毛髮，燒得金黃的...狗。

阿蛋立刻感覺到有一股氣在胃裡翻滾然後向上衝，他立刻衝到餐廳旁的小巷，嘔吐物噴滿一地。

裕哥走上前拍拍他的背，仍然是皺着眉頭地取笑阿蛋：「狗肉你沒有吃過嗎？現在也很普遍吧？」

的確自從鎖國後，沒有進口的豬、牛、羊、雞等肉類供應，香港人只能自己去飼養家畜或捕捉野生動物，所以獵人這個行業也隨即出現。香港的山頭充滿野狗及野豬，各珍禽異獸也是獵人的目標之一。慢慢這些非家畜類的肉類也廣為被人接受，政府也放寬了銷售及食用這些肉類的監控，基本上可說是沒有再監控。

畜牧業亦開始蓬勃，尤其錦田、大棠、八鄉一帶都開設了多個牧場及農田。元朗的位置優越，除了鄰近這些牧場及農田，離屯門也不遠，每天也有新鮮海鮮運到，慢慢便成為了這些食材的貿易中心，因此而開設了大量餐廳，雞地更是其中最知名的一個美食集中地，因此一般人會去元朗也只是為了去雞地品嘗各式美食，少有進入寨城範圍。

「你還好吧？休息一下便繼續出發，我們時間不多。」裕哥把阿蛋扶到小巷的一些水桶上稍作休息。

「對不起，我兒時家中有飼養過狗隻，所以...衝擊有點大。」

「現在這個時代，要養好自己已經不易，還談什麼養寵物，把牠們煮來吃最實際。」

阿蛋不想再想起剛才的畫面，他還偷瞄到有枱客人吃得津津有味的咀臉。

sorry, 真係差咁啲

就到高潮位啦，繼續追下先啦！

四十四

他們穿過了整條食街，阿蛋的視線盡量回避兩旁的餐廳，他知道後半段的餐廳都是一些狗肉店，即使沒有去看，也能從餐廳飄散出來的味道而得知。

食街盡頭便是元朗寨城最大的一個入口，前身是YOHO Mall III 的正門。當年的特大落地玻璃外牆，現在滿是塗鴉及貼滿各種宣傳海報。樓高三層的商場上是好幾棟住宅，當年發展商力推有露台的無房或一房上車盤，而且樓宇設計是一層多達三十戶的高密度屏風樓，令到這裡成為最似九龍寨城建築的一個位置。

阿蛋進入商場後，看得出這裡曾是裝修華麗的一個商場，現在因為日久失修，就像抹上一層霧般灰灰濛濛、殘殘舊舊。

商店並非像一般商場般售賣時裝、電器、精品，而是一個個非法賭場，由一般賭場的「21點」、「Texas Poker」等等，到拳擊比賽、鬥雞、電競的外圍賭博都應有盡有。整個商場熱鬧非常，到處都是叫囂、吵架聲及粗言穢語。

裕哥輕聲在阿蛋耳邊給指示，阿蛋便從口袋內拿出一小顆淺藍色的萬用膠，就像文具店售賣的「Blue Tack」，貼在正門對著的電動扶手梯口，他走上扶手梯，途中也多貼了一、兩顆。

這是他負責的第一項任務-規劃路線。那些萬用膠是特別製作的，戴上特殊的隱形眼鏡能看到萬用膠上微弱的螢光。身為偵察隊一員，他需要在特攻隊出動前定立好路線，尤其是寨城內道路錯綜複雜，偵察隊需要盡量記住路線，即使路標被破壞仍能帶領特攻隊員到達目的地。

裕哥曾經有來過元朗寨城，由YOHO Mall III這個入口到YOHO Mall IV 的路線他可以帶領，但後面才是重點，因為到達YOHO Mall V一段路屬於「14和勝K」的勢力範圍，即使是寨城的住民也不能隨便進出。

阿蛋努力地設置路標，並以看到的事物串連成一個故事來加強自己的記憶，這是上將教他的一套認路方法。

「扶手梯先生與鬥雞小姐一起穿過輪盤街去破爛吊燈下打電腦遊戲，然後意猶未盡，再上了紅色階梯到百家樂道吃炸雞......」阿蛋在腦中不斷背誦著。

距離特攻隊進擊還有3天。

四十五

明明昨晚完全睡不著，大概是天光前睡了一個小時，感覺一整天都會脾氣暴躁。畢竟她睡的地方是一間芳香劑混雜著汗臭味的細小房間，半夜仍不斷聽到隔壁傳來一些叫床聲。這裡是負責指導她的那位女仕為她安排的房間，身處YOHO Mall 的一間SM主題妓院內。

「起來吧！讓出房間，別人要用來做生意的。」那位衣著暴露的女仕進入了明明的房間。

「Lu姐，我昨晚完全沒有睡，今晚可否找個正常一點的地方來讓我睡啊？」明明苦著臉向Lu姐抱怨。

「這裡已經是最安全的地方，若讓你住在荒廢了的住宅內，隨時有人找上門把你姦掉！」Lu姐突然衝上前把明明推回床上。「而且...可能你今晚會累得很，一上床便能睡死呢，畢竟像你這種少女在這裡可是很受歡迎的。」

明明早已習慣Lu姐對她的戲弄與威嚇，她就是把明明當成小朋友的一個大姐姐，經常以戲弄她來取樂。

「我又不會去接客，本小姐可是很忙的，今天也要繼續做任務。」

「好吧好吧，我可以陪你一會，之後我也有工作要做了。」Lu姐其實也很擔心這個小妹妹的。

明明換好衣服，為了模仿妓女，她穿了一件低胸的白色背心、灰色珠片裙，而且化了個妖艷的妝容。

YOHO Mall是寨城的紅燈區，商場內五光十色，酒吧及妓院佔據了整個商場，玻璃櫥窗內滿是掛著號碼牌的妓女。有些妓院還設有主題，除了明明身處的SM主題妓院外，還有清純學生妹主題、古裝宮廷主題、甚至有外星人主題，吸引了不同喜好的男人光顧，其中不乏衣着光鮮的上流社會人士。

明明記性很好，昨晚才剛來到已經熟悉了整個YOHO Mall 的所有逃生路線，她負責設置由YOHO Mall 到YOHO Mall II的路標，之後會有其他隊員幫忙接力設置到達「14和勝K」總部的路標。

明明與Lu姐走進毒品區的YOHO Mall II，整個空間都飄散著古怪的氣味，Lu姐解釋這是混雜了鴉片煙、大麻等等的毒品氣味。她們為免吸入過多這些毒品的氣體，加快了步伐，穿梭於每層間並設置路標於最快的路線上。

沿路也有些毒販向他們推銷，有些流浪漢想調戲明明，但都被Lu姐凌厲的眼神嚇走。後來Lu姐離開去工作了，明明一個早上便完成了本來要做一整天的任務，她決定繼續去視察前進的路線。

明明下了樓梯，到達地面，這裡就像一個迷宮，到處都是相似的荒廢商店、後樓梯口、雜物堆等，甚至有種故意設計成這種風格以迷惑途人的感覺。即使是白天，因寨城內全是四十層或以上的建築，大樓擋住了光線，只能靠夾縫中透出的光線及牆上的燈牌來看清周圍。明明能記清每個轉角的環境特徵，她甚至在腦中畫出了一幅地圖，使她能迅速地前進。

走過了幾條街後，她留意到有一名穿白衣的醉漢，拿著啤酒瓶搖搖晃晃地前進，明明懷疑他是「14和勝K」成員，決定跟蹤他。

他走到一個荒廢了的小型休憩公園停了下來，向後望了一眼，明明立刻躲到雜物堆後面，當她再次望出去，醉漢已不見了，她不甘心地一腳踢向雜物堆，突然她聞到一陣濃烈的怪味，隨即全身無力跪坐在地上，最後她看到身旁有一個流浪漢的身影，便失去意識了。

瞓前推推

四十六

子儒在一條陰暗的走廊跑著，他跑過了幾道門，在他身旁是負責指導他的那位光頭肌肉男，但現在他頭上有著濃密的頭髮，不過呈現出歪斜的古怪髮型。

「你為什麼不把假髮黏好一點啊江哥？！」子儒聽到身後有槍聲，認為繼續在走廊跑並不理智，立即踢開其中一道門逃了進去。

「我才第一次戴假髮啊！我明明已經塗了很多膠水......」江哥尷尬地說，他扯下整個假髮並且掉在地上。「你也不應該突然開始逃跑，這樣我想解釋也沒有機會啊！」

「他們發現你的頭髮整個歪掉時，已經準備拿出手槍了！」

江哥欲言又止，一同進入大門並把門立刻關上。

這是一個荒廢了的住宅單位，子儒把門附近的殘舊梳化推到門前，江哥也搬起整個發了霉的爛鞋櫃，堆放在梳化上擋住大門。外面傳來撞門的聲音，子儒及江哥把看到的雜物及傢俬都嘗試堆放在門前。

突然槍聲又再響起，一顆子彈在子儒左耳邊飛過，子儒不禁摸了一摸自己的左耳，二人立刻移動到廚房位置避免中槍。

「子儒，怎麼辦？我們被困住了！」江哥露出與他整個形象毫不相稱的懦弱表情。

「江哥，你不是說過有位兄弟轉了會，在這裡經營鴉片館嗎？可以去他那處避一避嗎？」

「是前兄弟，已經轉了會，他不會想幫我的。」江哥留意到大門被逐漸撞破。

「你不是說你幫他擋過一刀嗎？他可能會念在那一刀的恩情去幫你呢？」子儒望了一眼廚房的窗外，似在盤算著什麼。「黑社會不是最講道義的嗎？」

「但...若果他不當我是兄弟了，我不就...我不就...」這個光頭的肌肉大哥又露出不相稱的靦腆表情。

「不就什麼？」子儒追問。

「不就是衝出來『柒』嗎？！很沒面子呢。」

「面子緊要還是命仔緊要啊？」

子儒跳上鋅盆，打開了窗口並一下子扯爛了窗花，同時大門被整個撞破了，出現了四、五個穿白衣且長相兇惡的黑社會成員。

子儒向江哥打了個眼色說：「命仔緊要啊！」然後便跳出了窗口。

「屌你老母！」江哥大叫著並且也跳了出去。

兩人被樓層間的曬衣竹及曬衣架撞得頭暈眼花，子儒本來打算像特工電影一般抓著其中一支曬衣竹，像撐竿跳般一躍跳進下層的窗戶內，但是在下墜中，體重比他重的江哥整個臀部撞向了子儒的臉部，害他呼吸困難而且完全看不到周圍。

子儒腦中出現了走馬燈，回憶起了兒時與妹妹在公園玩耍的片段，加入BWMF時與King及芳姐對談的片段，還有剛才被黑幫成員追捕而跑上樓梯的片段，他不禁埋怨自己為什麼要跑到十幾二十層樓高，現在這個狀態跌落地上必定血肉模糊。

最後二人下墜到一個雨棚上，卸去了大部分下墜的衝力，再彈落在一堆垃圾上。子儒更壓在一個裸體女子吹氣公仔上面，使它發出尖銳的漏氣聲。

雖然減少了大部分衝力，但仍然撞得二人痛苦大叫。

幾秒後，江哥喘著氣，向著子儒說：「你說得對，命仔緊要！」

四十七

「扶手梯先生看見小眾財務，他說不如去找西醫張彼寶去三姐火鍋......」阿蛋在心裡繼續用上將教的記憶法來記住路線。

「我去小個便，你不要走太遠。」裕哥說罷便離開了。

阿蛋繼續設置路標，YOHO Mall 至YOHO Mall III分別劃分為黃、賭、毒三個區域，但YOHO Mall IV被稱為雜燴區，沒有特別規劃為某一類的商舖，所以各種大大小小、合法、非法的商舖都有，滿足寨城住民的基本需要。

他經過火鍋店的時候，後面有人叫停了他，那是一個身穿醫生袍，帶着眼鏡的中年男人，表情流露出擔憂及趕急。

「你是『14和勝K』的成員吧！快點過來幫忙，你的一個兄弟在裡面，他傷得很嚴重！」然後便立刻轉身走向對面的「西醫張彼寶」診所。

阿蛋的確在喬裝「14和勝K」的成員，平常在街穿著白衣十分平常，但在元朗寨城，甚至整個元朗區，若身穿白衣便等於告訴其他人自己是「14和勝K」的一員，這已經成為了元朗寨城的不明文規定。

阿蛋看張醫生的態度，也不好意思拒絕幫忙，同時亦出於好奇，他決定跟著張醫生走進診所。

一進去診所，消毒藥水的氣味便撲鼻而來，候診區並沒有很大，長凳大概也只能容納三到四個病人。

張醫生拉開了趟門，阿蛋跟著走進去，相比候診室，應診室卻出奇地寬躺，一整排的櫃子擺放着各種藥物及藥水，亦擺放着幾部不知名的儀器。床上躺着一個上身裸體的男人，左胸位置包著染滿血的紗布。

「你來幫我壓着他的傷口，剛巧麻醉藥用完了，我要去鴉片館買些麻醉藥。他必需要立刻做手術，把子彈拿出來。」張醫生指示阿蛋用何種力度壓著傷口，然後便衝了出去，剩低阿蛋及眼前昏迷了的這個「同伴」。

阿蛋看着鮮血從他的手指縫間慢慢滲出，他想到了總部被入侵的那天，他一棍打在使徒頭上的情景，鮮血也像這樣慢慢滲出。他合著眼搖了搖頭，嘗試擺脫那個影像。

就在此時，趟門打開了，進來的卻不是醫生，而是一個白衣被血染紅的男人，相信也是幫派成員。

「你在幹麼？」成員喘著氣問。

「那個...是醫生他找我幫忙的。」阿蛋嘗試隱藏內心的怯意。

成員一臉疑惑地問：「你為什麼要壓着他的傷口？他中了槍，流了很多血呢！」

「止血啊！醫生去了買麻醉藥準備手術，所以叫我先為他止血。」

「噢，是這樣嗎？你在幫阿曾嗎？所以你也是我們飛雞隊的成員？」

阿蛋疑惑了一秒，想不通這人用什麼邏輯來思考，但他必須回答：「是啊！」

「太好了，大家都是飛雞隊的人，我們一定要為阿曾報仇。我們另一個同伴阿學繼續去追他們，他叫我先回來照顧阿曾。我肯定那幾個人是Tommy隊的人！」

居然這麼容易就取得幫派成員的信任，阿蛋鬆了一口氣。畢竟「14和勝K」成員眾多，即使是不同幹部的部隊也細分了眾多小隊，成員間不認得也情有可原。

「又是Tommy隊的仆街冚家剷嗎？真是...真的要...屌佢老味個閪...個臭閪...又闊又臭。」阿蛋嘗試善用從銀牙叔身上學到的用詞，以加強幫派成員的形象。

「哇，你說話夾雜了很多粗口呢！真夠老派！」成員被嚇了一跳：「我叫阿同，你呢？」

他們聊了幾句後，張醫生便回來了。他們兩人都被張醫生安排為臨時護士，幫忙進行了整個手術，阿蛋為成功忍著嘔吐感而完成手術的自己感到自豪。

「還好沒有傷到心臟，子彈碎片距離心臟只有三公分，算是不幸中之大幸，待麻醉藥過後，他便會醒來，多點休息便沒有大礙。」張醫生滿臉都是汗。

「什麼？不是射中膊頭嗎？那...心臟？不就是傷得很嚴重嗎？」阿同恍然大悟。

阿蛋皺起眉頭，心想：「正常人會連左胸及膊頭也分不清嗎？」

醫生繼續解釋阿曾的病情，並且安撫阿同。

「那就好了，阿曾是我的好兄弟，我不能讓他有事的！」阿同鬆了一口氣，然後又表現出憤怒：「好！阿蛋，我們去找Tommy隊的那幾個契弟吧！」

小弟都決定出去拖下，但係printer 壞L左......變左青色連豬

四十八

明明剛剛醒了過來，發現自己正身處於一個大型帳篷內，一個陌生男人正背對著他，似是用水盤內的水洗面中。

她想說話卻發現口部被膠帶封住了，只是發出了一聲悶哼。

陌生男人轉身望著明明，她認得出這個人就是迷暈她的那個流浪漢，看清楚才發現他皮膚粗糙，牙齒發黑，卻對著明明微笑。

「我有好好地梳洗喔，你乖乖等我一下，很快便過來讓你享受。」流浪漢淫笑著。

明明嚇得快哭了，她怪自己太魯莽，自己一個去進行未被安排的任務，是她看輕了任務的危險性，畢竟這裡是罪惡之城，迷姦、搶劫、殺人在這裡都變得十分平常。

明明雙眼充滿淚水，她嘗試忍著，維持她堅強的形象。淚水模糊了她的視線，她以為自己看到了地面有半個人頭，其實應該是別的什麼。其實...又好像真的是半個人頭，正望向她，還有隻手指在鼻前的地面伸了出來。

突然那半個人頭從地面上升起來，出現了一個高大的男人，他站在流浪漢身後，一個手刀打昏了流浪漢，然後把他慢慢平躺在地上。

高大男人轉過頭來，呼了一口氣，並做了一個BWMF的手勢。明明認得他是小隊會議中的其中一名隊員，那時他穿著籃球衣，但後來的訓練都沒有看到他出席。

「對不起，那是我的發動技『地行術』，讓你受驚了。」男人輕輕撕開明明口部的膠帶。「我叫孫士衡，可以叫我阿衝，我也是C隊的成員。」

阿衝拿出紙巾，幫明明抹去被淚水化開的眼妝，明明頓覺畫面停頓了，她與阿衝對視了幾秒，立刻有心跳加速的感覺。

「那...那個...你能幫我解開嗎？我自己來吧。」明明面頰通紅，別開了臉。

「噢，對不起。那你叫什麼名字啊？」

「明明。」

「明明嗎？你的名字很可愛呢。」

明明感覺到自己的面頰更加熱燙：「你...你怎麼找到我的？」

「我一直用能力穿梭於寨城中去設置路標，其間留意到你被這個人帶到這個流浪漢營區，便跟過來了。」

「幸好你有跟過來，謝...謝謝你。」明明心情平伏了不少。

「不客氣，問題是我剛剛解除了能力，要一段時間後才能再次發動，我們要合力逃離這個營區，幸好現在已經接近天黑，入夜後我們便開始逃走吧！」

他們又繼續聊天，各自報告了自己這兩天的任務狀況，提到大家都是香港隊的隊員，阿衝是香港籃球代表隊的成員，另外也有提到能力及附身神的話題。

「土行孫？我知道，《封神演義》中的角色吧！妻子是鄧蟬玉，擅長地行術，法寶是捆仙繩，沒錯吧？」明明看過很多中西文學巨著，而且她記憶力超群，甚至能背誦出其中的一些章節。

「你很聰明呢！一般人看到我的能力，都以為我的附身神是《十兄弟》裡的遁地八。」

「土行孫身材矮小，身高不到四尺，天性好色，你...是不是也......」明明又紅起臉，露出少女情懷。

「男人好色也很平常啊，對著自己喜歡的女性，好色一點也是一種尊重吧！」阿衝露出一個靦腆的笑容。

突然旁邊的那個流浪漢醒了過來，正嘗試站起來，阿衝立刻再把他打昏。「天應該黑了，我們離開吧！」

一陣見